<Exam Name="15_Wi_WISO" Year="2015" Season="Winter">
Situation
Sie sind Mitarbeiterin/Mitarbeiter der SmartCash AG.
Die SmartCash AG ist ein IT—Dienstleister, der u. a. auch ein Online—Bezahlsystem betreibt.
Die folgenden Aufgaben beziehen sich auf dieses Unternehmen.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="1">
<Text><![CDATA[1. Aufgabe
Die SmartCash AG bietet Schulungen zu Online—Bezahlsystemen an.
Die Aktionäre der SmartCash AG sind Privatpersonen, die Dividenden erwarten.
Welche der folgenden Angaben treffen auf die SmartCash AG zu?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Angaben in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Unternehmen des sekundären Sektors]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Unternehmen des tertiären Sektors]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Erwerbswirtschaftliches Unternehmen]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Gemeinwirtschaftliches Unternehmen]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Personengesellschaft]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Gesellschaft bürgerlichen Rechts]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="2">
<Text><![CDATA[2. Aufgabe
Die folgende Grafik zeigt einen vereinfachten Wirtschaftskreislauf.
„__—‚@i.
[05]
P
Untemehmen
3 @
| Private Haushalte
||
Ausland
Ordnen Sie den mit 01 bis 10 gekennzeichneten Geldströmen die folgenden Zahlungsvorgänge in der SmartCash AG zu.
Tragen Sie die Ziffer des jeweils zutreffenden Geldstroms zweistellig in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Zahlungsvorgänge]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[a) Die SmartCash AG zahlt Löhne und Gehälter an die Mitarbeiter.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[b) Ein Privatkunde bezahlt ein gekauftes Handy bar.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[c) Die Stadtverwaltung überweist den Rechnungsbetrag für eine Schulung zu Online—Bezahlsystemen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[d) Die SmartCash AG bezahlt in Dänemark gekaufte Büromöbel per Onlinebanking.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[e) Die SmartCash AG zahlt Umsatzsteuer.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="3">
<Text><![CDATA[3. Aufgabe
Im Zuge einer Umstrukturierung der SmartCash AG sollen Mitarbeiter entlassen werden.
Für welche der folgenden Mitarbeiter gilt ein besonderer gesetzlicher Kündigungsschutz?
Tragen Sie die Ziffern vor den drei zutreffenden Mitarbeitern in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Handlungsbevollmächtigte]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Personen über 45 Jahre]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Ausbilder]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Schwangere]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Verheiratete]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Betriebsratsmitglieder]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Qualitätsmanagementbeauftragte]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[Gewerkschaftsmitglieder]]></Answer>
<Answer Number="9"><![CDATA[[9] Schwerbehinderte]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="4">
<Text><![CDATA[4. Aufgabe
Die SmartCash AG will eine Stelle neu besetzen. Mit einer Bewerberin soll ein Einstellungsgespräch geführt werden.
Welche der folgenden Fragen sollten im Bewerbungsgespräch nicht gestellt werden bzw. müssen von der Bewerberin nicht wahrheitsgemäß beant—
wortet werden?
Tragen Sie die Ziffern vor den drei entsprechenden Fragen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Wie lauten Ihre Gehaltsvorstellungen?]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Sind Sie Mitglied einer Gewerkschaft?]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Sind Sie bereit im Team zu arbeiten?]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Welcher Religionsgemeinschaft gehören Sie an?]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Sind Sie bereit im Ausland zu arbeiten?]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Sind Sie bereit auch an Wochenenden zu arbeiten?]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Sind Sie schwanger?]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[[8] Welche berufliche Entwicklung haben Sie für sich geplant?]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="5">
<Text><![CDATA[5. Aufgabe
Die SmartCash AG schließt mit der Bewerberin Anja Bertsch einen unbefristeten Arbeitsvertrag.
Die SmartCash AG ist an einen Tarifvertrag gebunden.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf einen unbefristeten Arbeitsvertrag zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Es darf keine Probezeit vereinbart werden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Es dürfen mehr Urlaubstage vereinbart werden, als im Tarifvertrag festgelegt sind.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Es darf keine Teilzeitbeschäftigung vereinbart werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Es darf von keinem Vertragspartner ordentlich gekündigt werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Es darf für die Einarbeitungsphase ein Entgelt vereinbart werden, das unter dem Tarifentgelt liegt.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="6">
<Text><![CDATA[6. Aufgabe
Die SmartCash AG ist an Vereinbarungen gebunden, die die Sozialpartner miteinander vertraglich vereinbart haben.
Welche der folgenden Einrichtungen wird zu den Sozialpartnern gerechnet?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Einrichtung in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Deutsche Sozialversicherung]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Verbände der Arbeitnehmer]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Bundesagentur für Arbeit]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Bundesministerium für Arbeit und Soziales]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Industrie— und Handelskammern]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="7">
<Text><![CDATA[7. Aufgabe
Die Geschäftsleitung der SmartCash AG arbeitet mit dem Betriebsrat vertrauensvoll zusammen.
In welchen der folgenden Angelegenheiten hat der Betriebsrat laut Betriebsverfassungsgesetz ein Mitbestimmungsrecht?
Tragen Sie die Ziffern vor den drei zutreffenden Angelegenheiten in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Einführung eines Personalbeurteilungssystems]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Planung des Personalbedarfs]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Erstellung eines Sozialplans]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Einführung neuer Arbeitsverfahren]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Errichten einer neuen Lagerhalle]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Gründung einer Filiale]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Umwandlung der Rechtsform]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[Erstellung des Urlaubsplans]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="8">
<Text><![CDATA[8. Aufgabe
Die Interessen der Mitarbeiter werden in der SmartCash AG durch den gewählten Betriebsrat vertreten.
Welche der folgenden Aussagen über den Betriebsrat trifft zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Ein Betriebsrat muss in jedem Unternehmen gewählt werden, das in das Handelsregister eingetragen wurde.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Ein Betriebsrat muss sich je zur Hälfte aus weiblichen und männlichen Mitgliedern zusammensetzen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[3] Wählbar sind alle Wahlberechtigten, die dem Betrieb mindestens sechs Monate angehören.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Ein Betriebsrat kann nur mit Zustimmung der Unternehmensleitung gewählt werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Ein Betriebsrat kann seine Arbeit erst aufnehmen, wenn die zuständige Gewerkschaft der Wahl zugestimmt hat.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="9">
<Text><![CDATA[9. Aufgabe
Sie sollen anhand eines Beispiels eine Tarifverhandlung erläutern. Dazu liegen Ihnen Zeitungsartikel mit folgenden Überschriften vor.
Ordnen Sie die in den Überschriften genannten Ereignisse in zeitlicher Reihenfolge.
Tragen Sie für das erste Ereignis die Ziffer [1], für das zweite Ereignis die Ziffer [2] usw. in die entsprechenden Kästchen ein.
a) Nach zähen Verhandlungen 2,5 Prozent Lohnerhöhung
b) Urabstimmung: Ab Montag Streik!
c) Gewerkschaft kündigt den Gehaltstarifvertrag
d) Es kommt zur Schlichtung.
e) Erste Tarifverhandlungen
f) Gewerkschaft erklärt Tarifverhandlungen für gescheitert
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="10">
<Text><![CDATA[10. Aufgabe
Nach der Abschlussprüfung informieren Sie sich über Möglichkeiten der beruflichen Fortbildung.
Welches der folgenden Beispiele zur beruflichen Fortbildung trifft zu?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Beispiel in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Julian Oster besucht nach dem Realschulabschluss (MSA) die Berufsfachschule für Kaufmännische Assistenten.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Ein Auszubildender der SmartCash AG nimmt in einer überbetrieblichen Ausbildungsstätte an einem Lehrgang zum Thema IT—Sicherheit teil.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Sie besuchen an der Volkshochschule einen Segelkurs.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Ein Auszubildender mit Abitur will nach Abschluss der Ausbildung studieren.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Mitarbeiterin Anja Bertsch nimmt nach der Ausbildung zur IT—System—Kauffrau an einem Fernlehrgang „Business English” teil.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="11">
<Text><![CDATA[11. Aufgabe
Einige Lebensrisiken werden über die gesetzliche Sozialversicherung finanziell abgesichert.
Welche der folgenden Risiken werden von der gesetzlichen Sozialversicherung gedeckt?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Risiken in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Privatinsolvenz]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Mietrechtsprozess]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Arbeitswegeunfall]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Kündigung]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Diebstahl]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Pflegebedürftigkeit]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="12">
<Text><![CDATA[12. Aufgabe
Die Mitarbeiterin Marina Meußling möchte wissen, wie hoch ihr Beitrag zur Krankenversicherung ist. Folgende Daten liegen vor:
Monatliches Bruttogehalt: 3.000,00 EUR
Allgemeiner Beitragssatz zur gesetzlichen Krankenkasse: 14,6 %
Zusatzbeitrag der gesetzlichen Krankenkasse: 0,9 %
Berechnen Sie den Arbeitnehmerbeitrag zur Krankenversicherung in EUR.
Tragen Sie das Ergebnis in die Kästchen ein.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="13">
<Text><![CDATA[13. Aufgabe
Die SmartCash AG ist gesetzlich verpflichtet, für die Mitarbeiter Einkommensteuer abzuführen.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf die Einkommensteuer zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Ledige Mitarbeiter werden der Steuerklasse | zugeordnet.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Einkommensteuer wird unabhängig vom Familienstand berechnet.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Auszubildende sind nicht einkommensteuerpflichtig.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Einkommensteuersätze sind in jedem Bundesland unterschiedlich.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Einkommensteuer steht ausschließlich den Kommunen zu.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="14">
<Text><![CDATA[14. Aufgabe
Eine Mitarbeiterin der SmartCash AG wird in Kürze Mutter.
Welcher der folgenden Sachverhalte stimmt mit dem Bundeselterngeld— und Elternzeitgesetz (BEEG) überein?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Sachverhalt in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Elternzeit kann nur dann in Anspruch genommen werden, wenn der Arbeitgeber zustimmt.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Elternzeit kann nur von Müttern in Anspruch genommen werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Elternzeit kann entweder nur vom Vater oder nur von der Mutter in Anspruch genommen werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Das Elterngeld ist in der Höhe begrenzt.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Elterngeld wird einheitlich und einkommensunabhängig gewährt.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="15">
<Text><![CDATA[15. Aufgabe
Ein,Kunde der SmartCash AG sind die Stadtwerke Hamburg, ein öffentlich—rechtlicher Betrieb,.
Welches der folgenden Ziele trifft auf einen öffentlich—rechtlichen Betrieb zu?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Ziel in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Ein öffentlich—rechtlicher Betrieb verfolgt primär das Ziel ....]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[der Gewinnmaximierung.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[der Kostenmaximierung.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[der bestmöglichen Versorgung der Bevölkerung, z. B. mit Wasser.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[der Umsatzsteigerung.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[der Dividendenausschüttung.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="16">
<Text><![CDATA[16. Aufgabe
Die SmartCash AG verfolgt unterschiedliche Zielsetzungen. Einige Ziele lassen sich gut miteinander verbinden (komplementäre Ziele). Andere Ziele
schließen sich jedoch gegenseitig aus (konkurrierende Ziele).
In welcher der folgenden Aussagen konkurrieren die genannten Ziele?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Steigerung des Umsatzes und Erhöhung des Absatzes]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Reduzierung der Kosten und Erhöhung des Gewinns]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Erhöhung der Produktionsmenge und Vergrößerung der Produktionskapazität]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Abbau von Arbeitsplätzen und Outsourcing des Rechnungswesens]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Einführung einer Betriebsrente und Senkung der Lohnkosten]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="17">
<Text><![CDATA[17. Aufgabe
Sie sollen für das abgelaufene Geschäftsjahr die Eigenkapitalrentabilität der SmartCash AG ermitteln.
Mit welcher der folgenden Formeln wird die Eigenkapitalrentabilität in Prozent berechnet?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Formel in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Eigenkapital * 100 / Anlagevermögen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Gewinn * 100 / Eigenkapital]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Eigenkapital * 100 / Gesamtkapital]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Gewinn * 100 / Umsatzerlöse]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Umsatzerlöse * 100 / Eigenkapital]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="18">
<Text><![CDATA[18. Aufgabe
Die Geschäftsleitung der SmartCash AG erwägt die Fusion mit einem Wettbewerber, der Scholl AG.
Welche der folgenden Aussagen treffen auf eine Fusion zu?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Eine Fusion ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[kann zu Rationalisierungen und Einsparungen führen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[kann zu einer breiteren Kapitalbasis und zu günstigeren Finanzierungsmöglichkeiten führen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[3] wird von der EU durch Marktbereinigungsprämien zur Stärkung des Wettbewerbs gefördert.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[erfolgt auf Basis eines Kooperationsvertrags, in dem die Zusammenarbeit der Unternehmen geregelt wird.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[kann nur unter Beibehaltung der rechtlichen und wirtschaftlichen Unabhängigkeit der Unternehmen erfolgen.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[[6] muss immer vom Bundesministerium für Wirtschaft und Energie genehmigt werden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="19">
<Text><![CDATA[19. Aufgabe
Die Smart Cash AG wird mit der Maximilian OHG fusionieren.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf die Rechtsform der OHG zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Gesellschafter der OHG haften höchstens mit ihren Kapitalanteilen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die OHG ist eine Kapitalgesellschaft.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Haftung der OHG ist auf das Gesellschaftsvermögen beschränkt.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die gesetzliche Regelung zur Gewinnverteilung lautet 4 % vom Kapitalanteil, der Rest nach Köpfen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Das Mindestkapita! der OHG beträgt bei Gründung 25.000 EUR.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="20">
<Text><![CDATA[20. Aufgabe
Die Mitarbeiter der SmartCash AG müssen die Bedeutung der abgebildeten Zeichen kennen.
Welche der folgenden Bedeutungen treffen auf die nachstehenden Zeichen zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der jeweils zutreffenden Bedeutung zweistellig in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Bedeutungen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[0] 17] Tür darf nicht offen stehen]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Verwendung von Infrarot—Fernbedienungen verboten]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Mitführen von magnetischen und elektronischen Datenträgern verboten]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Nicht schalten]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Automatischer Anlauf möglich]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Vor Öffnen Netzstecker ziehen]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[Gerät nach Gebrauch vom Netz trennen]]></Answer>
<Answer Number="9"><![CDATA[Mobilfunk verboten]]></Answer>
<Answer Number="10"><![CDATA[Gefahren durch Batterien]]></Answer>
<Answer Number="11"><![CDATA[Starke Magnetfelder]]></Answer>
<Answer Number="12"><![CDATA[Säurestand der Batterien prüfen]]></Answer>
<Answer Number="13"><![CDATA[Zeichen]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="21">
<Text><![CDATA[21. Aufgabe
Für ein von der SmartCash AG vertriebenes Online—Bezahlsystem stellt sich die Marktsituation wie in der Abbildung dar.
Welche der folgenden Aussagen kann aus der Grafik abgeleitet werden?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Wegen verstärkter Werbung stieg die Nachfrage im III. Quartal. | A4 Mit dem größeren Angebot im III. Quartal wurde eine höhere PES Nachfrage erzielt.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Nach dem Nachfragerückgang besteht kein Marktgleich— _]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[gewicht mehr. ; \]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Abgesetzte Menge und Preise sind zurückgegangen. | Nachfrage II. Quartal [5] Trotz gesunkenen Preises besteht ein Nachfrageüberhang.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Nachfrage III. Quartal]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Angebot]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[he]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[Menge-T]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="22">
<Text><![CDATA[22. Aufgabe
In einem Arbeitstreffen analysieren Sie verschiedene Marktsituationen.
Welcher der folgenden Indikatoren weist auf einen Käufermarkt hin?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Indikator in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Anbieter ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[bieten gratis Zusatzleistungen an.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[können die hohe Nachfrage nicht vollständig decken.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[gewähren keine Preisnachlässe.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[können höhere Preise durchsetzen.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[5] führen keinen Preiswettbewerb.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="23">
<Text><![CDATA[23. Aufgabe
Die SmartCash AG schließt Kaufverträge mit Geschäftskunden ab.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf einen Kaufvertrag unter Geschäftsleuten zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Der Käufer muss die Warenlieferung unverzüglich prüfen und ggf. rügen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Verkäufer und Käufer streben allein einen Besitzwechsel an.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Käufer ist auch bei vertragsgerechter Lieferung einer mangelfreien Ware nicht zu deren Abnahme verpflichtet.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Zum Vertragsschluss ist die Willenserklärung nur eines Vertragspartners erforderlich.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Ein Kaufvertrag unter Geschäftsleuten ist kein privatrechtlicher, sondern ein öffentlich—rechtlicher Vertrag.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="24">
<Text><![CDATA[24. Aufgabe
Die SmartCash AG verkauft Smartphones über einen Webshop an Privatkunden.
Welche der folgenden Aussagen zum Verkauf an Privatkunden trifft zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Hat ein Kunde die Allgemeinen Geschäftsbedingungen akzeptiert, sind auch sogenannte „überraschende und mehrdeutige Klauseln” wirksam.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Bei einem über das Internet geschlossenen Kaufvertrag besitzt der Verkäufer ein uneingeschränktes Widerrufsrecht und kann die Ware gegen Erstattung des vollen Kaufpreises vom Kunden zurückverlangen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Kunde kann seine Willenserklärung bei einem über das Internet zustande gekommenen Kaufvertrag nicht mehr widerrufen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Der Kunde muss die Ware unmittelbar nach der Annahme auch auf versteckte Mängel hin untersuchen, wenn er seine Gewährleistungsansprüche wahren will.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Der Kunde hat ein vierzehntägiges Widerrufsrecht.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="25">
<Text><![CDATA[25. Aufgabe
Nachdem Sie mehrere Jahre in der SmartCash AG tätig waren, wollen Sie sich mit einem IT—Dienstleistungsunternehmen selbstständig machen.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf eine Existenzgründung zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Gesellschaftsform, z. B. OHG, GmbH, kann vom Unternehmensgründer nicht frei gewählt werden, sondern wird von der Industrie— und Han— delskammer zugewiesen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Selbstständige müssen sich nicht gegen Risiken aus Krankheit und Pflegebedürftigkeit absichern.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der für eine Finanzierung erforderliche Businessplan muss bei der zuständigen Industrie— und Handelskammer beantragt werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Banken, die das neue Geschäft finanzieren sollen, verlangen in der Regel vom Unternehmensgründer einen Businessplan, der neben den Chancen auch die Risiken des geplanten Geschäfts verdeutlicht.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die zuständige Industrie— und Handelskammer prüft, ob durch die Neugründung das Marktgleichgewicht gestört wird und verweigert gegebenen— falls ihre Zustimmung zum Betreiben des Unternehmens im Kammerbezirk.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="26">
<Text><![CDATA[26. Aufgabe
Die BHI GmbH, ein Partnerunternehmen der SmartCash AG, betreibt in vielerlei Hinsicht Arbeitsteilung.
In welchem der folgenden Fälle handelt es sich um innerbetriebliche Arbeitsteilung?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Fall in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die BHI GmbH ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[stellt drei Informatiker ein, einen für die Programmierung von Apps, einen für die Wartung der Software für Smartphones und einen für die Schu— lung von Neukunden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[bezieht Bildschirme eines chinesischen Anbieters.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[bietet Software, aber keine Smartphones an.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[lässt Selfie—Sticks für Kunden in München mit dem Firmenlogo versehen.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[führt eine Frauenquote ein.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="27">
<Text><![CDATA[27. Aufgabe
Die Volkswirtschaft der Bundesrepublik Deutschland profitiert von der Globalisierung.
Welche der folgenden Maßnahmen fördert die Globalisierung?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Maßnahme in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Erhöhung von Importzöllen zur Absicherung von Gewinnen in der Binnenwirtschaft Einschränkung des Technologietransfers zur Absicherung des technologischen Vorsprungs]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Subventionierung niedriger Preise zur Bereinigung der Märkte von Mitbewerbern]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Förderung von Investitionen ausländischer Unternehmen im Inland sowie von Investitionen deutscher Unternehmen im Ausland Erhöhung der Produktionstiefe an Industriestandorten weltweit]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="28">
<Text><![CDATA[28. Aufgabe
Die soziale Marktwirtschaft ist in Deutschland ein gesellschafts— und wirtschaftspolitisches Leitbild.
Welche der folgenden Aussagen zur sozialen Marktwirtschaft ist zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Der Staat fördert Monopole und Kartelle, um einen Leistungswettbewerb zu verhindern.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der Staat greift regulierend in Märkte ein, indem er für Waren Mindest— und Höchstpreise sowie Angebotsmengen festsetzt.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Durch sozialen Ausgleich und solidarische Hilfe soll eine Chancengerechtigkeit erreicht werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Durch die Gesetzgebung werden alle Wettbewerbshemmnisse vermieden, sodass auf den Märkten eine vollständige Konkurrenz erreicht wird.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[[5] Alle von Insolvenz bedrohten Unternehmen werden auf Antrag durch staatliche Subventionen gestützt.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[PRÜFUNGSZEIT — NICHT BESTANDTEIL DER PRÜFUNG!]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Wie beurteilen Sie nach der Bearbeitung der Aufgaben die zur Verfügung stehende Prüfungszeit?]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[Sie hätte kürzer sein können. Sie war angemessen. Sie hätte länger sein müssen.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
</Exam>
