<Exam Name="10_Wi_WISO" Year="2010" Season="Winter">
<Question Number="1">
<Text><![CDATA[Die SKEIP GmbH wird im nächsten Jahr eine Niederlassung in London gründen. Sie wurden vom Abteilungsleiter ermuntert, sich auf eine der neuen
Stellen in der Niederlassung zu bewerben:

IT—Fachkräfte
Für unsere neue Niederlassung in London suchen wir IT—Fachkräfte.
Ihr Profil:
	® Ausbildung zur IT—Fachkraft, z. B. IT—Systemelektroniker/—in, Informatikkaufmann/—frau
	® Gute Allgemeinkenntnisse im Bereich PC—Technik
	® Reisebereitschaft
	® Gute Englischkenntnisse
Ihre Aufgaben:
	® Aufsetzen von Industrie—PCs und Soft—SPS
	® Einrichten von Druckern, Scannern, Kamerasystemen
	® Durchführung von Systemtests
	® Betreuung der Abnahme durch den Kunden
	® Aufstellung, Inbetriebnahme und Endabnahme beim Kunden
	® Technischer Support
Es erwarten Sie ein dynamisches internationales Team, flexible Arbeitszeiten und ein moderner Arbeitsplatz. Außerdem bieten wir Ihnen eine
attraktive Gehaltsgestaltung und die Chance, mit uns weiter zu wachsen. Wenn Sie diese interessante Aufgabe reizt, freuen wir uns auf Ihre
Bewerbung.

Die folgenden Monate wollen Sie zur Verbesserung Ihrer Bewerbungschancen nutzen.
Mit welchen der folgenden Maßnahmen können Sie Ihre Bewerbungschancen am ehesten verbessern?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Maßnahmen die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Lektüre von Fachzeitschriften]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Wiederholung des Stoffs, der während der Ausbildung vermittelt wurde]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Aufnahme eines Bachelor—Studiums im erlernten Beruf]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Beginn einer Weiterqualifizierung zum IT—Professional im IHK—Weiterbildungssystem]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Erhöhung der Mobilität durch Bereitschaft zum Ortswechsel]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Beginn und Abschluss eines Englischkurses]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="5"/>
	<Answer Number="6"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="2">
<Text><![CDATA[Eine 30—jährige Mitarbeiterin der SKEIP GmbH stellt fest, dass es für den von ihr vor zehn Jahren erlernten Beruf aufgrund des technischen Fort—
schritts immer weniger Stellen gibt. In der SKEIP GmbH wurden bereits Entlassungen angekündigt.
Wie sollte sich die Mitarbeiterin in dieser Situation verhalten?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein

Die Mitarbeiterin sollte ...
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[eine berufsbegleitende Fortbildung beginnen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[sich auf Stellen für ungelernte Arbeit bewerben.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[sich im gelernten Beruf selbstständig machen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[nichts unternehmen, solange ihr nicht gekündigt wurde.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[kündigen.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="3">
<Text><![CDATA[Sie haben mit der SKEIP GmbH einen schriftlichen Arbeitsvertrag geschlossen.
Welcher der folgenden Bestandteile Ihres Arbeitsvertrags bindet die SKEIP GmbH an kollektives Arbeitsrecht?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Vertragsbestandteil in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Das monatliche Bruttogehalt beträgt 2.000,00 EUR.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der/die Angestellte arbeitet als Sachbearbeiter/—in im Kundenservice.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Das Arbeitsverhältnis beginnt am 2. Mai 2008.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die reguläre wöchentliche Arbeitszeit beträgt gemäß Betriebsvereinbarung 38,5 Stunden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die SKEIP GmbH gewährt einen monatlichen Fahrtkostenzuschuss von 100,00 EUR.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="4">
<Text><![CDATA[Die SKEIP GmbH hat mit Ihnen einen Einzelarbeitsvertrag geschlossen.
Welche der folgenden Aussagen ist in diesem Zusammenhang zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.

Ein Einzelarbeitsvertrag ...
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[darf nur abgeschlossen werden, wenn für die SKEIP GmbH kein gültiger Tarifvertrag vorliegt.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[bedarf der Zustimmung des Betriebsrats.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[muss eine Urlaubsregelung enthalten.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[darf ein übertarifliches Arbeitsentgelt vereinbaren.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[darf nur befristet geschlossen werden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="5">
<Text><![CDATA[Bei Abschluss eines Arbeitsvertrags übernimmt die SKEIP GmbH Pflichten.
In welchem der folgenden Fälle würde das Unternehmen eine dieser Pflichten verletzen?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Fall in das Kästchen ein.

Die SKEIP GmbH ...
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[stellt einem Mitarbeiter beim Ausscheiden aus dem Unternehmen ein einfaches Zeugnis aus.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[erlaubt einem teilzeitbeschäftigten Mitarbeiter eine Nebentätigkeit.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[meldet einen neuen Arbeitnehmer nach Beendigung der Probezeit zur Sozialversicherung an.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] verweigert den Mitarbeitern/—innen im Mai aus betrieblichen Gründen den Urlaub.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[schließt aus Kostengründen die Werkskantine.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="6">
<Text><![CDATA[Sie wollen Einsicht in Ihre von der SKEIP GmbH geführte Personalakte nehmen.
Welche der folgenden Aussagen beschreibt zutreffend die Rechtslage?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.

Sie haben ...
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[aufgrund des Datenschutzes kein Recht auf Einsichtnahme.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[kein Recht auf Einsichtnahme, da es sich um ein Arbeitsmittel der Personalverwaltung handelt.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[ein Recht auf uneingeschränkte Einsichtnahme.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[ein Recht auf Einsichtnahme nur im Beisein eines Mitglieds des Betriebsrats.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[ein Recht auf Einsichtnahme nur in gesetzlich geregelten Ausnahmen.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="7">
<Text><![CDATA[in der SKEIP GmbH sind Regelungen aus dem Arbeitsrecht zu beachten.
Welche der folgenden Rechtsgrundlagen treffen auf die nachstehenden Sachverhalte zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der jeweils zutreffenden Rechtsgrundlage in das Kästchen ein.

::Not supported::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Rechtsgrundlagen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Kündigungsschutzgesetz]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Tarifvertrag]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Betriebsverfassungsgesetz]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Eine andere als die genannten Rechtsgrundlagen]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Sachverhalte]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[a) Eine Mitarbeiterin genießt Kündigungsschutz bis zum Ablauf von zwei Monaten nach Beendigung des Mutterschaftsurlaub3 b) Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit der Medienbranche beträgt 37,5 Stunden.]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[c) Eine betriebsbedingte Kündigung ist rechtsunwirksam, wenn sie sozial ungerechtfertigt ist.]]></Answer>
<Answer Number="9"><![CDATA[d) Wählbar zur Jugend— und Auszubildendenvertretung sind grundsätzlich alle Arbeitnehmer, die das 25. Lebensjahr noch nicht vollendet haben.]]></Answer>
<Answer Number="10"><![CDATA[e) Ein Auszubildender kann das Ausbildungsverhältnis nach der Probezeit aus wichtigem Grund kündigen.]]></Answer>
<Answer Number="11"><![CDATA[f) Eine Kündigung ohne Anhörung des Betriebsrats ist unwirksam.]]></Answer>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>		
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="8">
<Text><![CDATA[In der SKEIP GmbH wurde ein Betriebsrat gewählt.
Welche der folgenden Aussagen über den Betriebsrat ist zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.

Ein Betriebsrat ...
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[muss in jedem Betrieb gewählt werden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[muss je zur Hälfte aus weiblichen und männlichen Arbeitnehmern gebildet werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[darf nur von Mitarbeitern gewählt werden, die dem Betrieb mindestens ein Jahr angehören.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[hat bei der Kündigung eines Arbeitnehmers ein Mitbestimmungsrecht.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[hat bei der Aufstellung des Urlaubsplans ein Mitbestimmungsrecht.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="5"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="9">
<Text><![CDATA[Die Geschäftsführung der SKEIP GmbH und der Betriebsrat schließen Betriebsvereinbarungen ab.
Welcher der folgenden Sachverhalte kann durch eine Betriebsvereinbarung geregelt werden?
| Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Sachverhalt in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Kündigungsfristen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Gleitende Arbeitszeit]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Mindesturlaub]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Mindestlöhne gemäß Tarifvertrag]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Mindestbeitrag einer Krankenversicherung]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="2"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="10">
<Text><![CDATA[Der Mitarbeiter Peter Sendler teilt der Personalabteilung der SKEIP GmbH mit, dass er seine Tätigkeit für die SKEIP GmbH zum 30.06.2010 beenden
möchte,
Ermitteln Sie das Datum, an dem Herrn Sendlers Kündigung spätestens bei der SKEIP GmbH eingegangen sein muss (siehe folgenden Arbeitsvertrag,

::NOT Supported::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>		
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="11">
<Text><![CDATA[Ein Mitarbeiter der SKEIP GmbH hat gekündigt.
Welche der folgenden Unterlagen müssen ihm — ggf. auf Verlangen — ausgehändigt werden?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Unterlagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Lebenslauf]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Arbeitsvertrag]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Qualifiziertes Arbeitszeugnis]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Zeugniskopien]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Lohnsteuerkarte/Lohnsteuerbescheinigung]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="3"/>
	<Answer Number="5"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="12">
<Text><![CDATA[Ein ehemaliger Arbeitskollege, der eine neue Arbeitsstelle angetreten hat, bittet Sie in folgender Angelegenheit um Rat:
In seinem Arbeitsvertrag ist ein übertarifliches Bruttogehalt von 1.900,00 EUR und eine Probezeit von drei Monaten vereinbart. Im ersten Monat
der Probezeit war er wegen Krankheit vier Tage arbeitsunfähig und konnte eine Arbeit nicht termingerecht erledigen. Vor der ersten Gehaltszahlung
wurde ihm mitgeteilt, dass ihm aufgrund seiner Erkrankung und seiner geringeren Leistung nur das tarifliche Bruttogehalt von 1.700,00 EUR gezahlt
werde.

Welcher der folgenden Sachverhalte entspricht der Rechtslage?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Sachverhalt in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Das vereinbarte Gehalt von 1.900 EUR muss vom Arbeitgeber gezahlt werden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Gehaltsdifferenz von 200 EUR wird von der Krankenkasse gezahlt.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Gehaltsdifferenz von 200 EUR wird von der Agentur für Arbeit gezahlt.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Kürzung eines übertariflichen Gehalts ist bis auf Tarifgehaltniveau zulässig.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Kürzung von Gehältern ist in der Probezeit bei Minderleistung zulässig.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="13">
<Text><![CDATA[Die SKEIP GmbH will ein IT—Servicecenter in der Rechtsform einer GmbH gründen.
Welche der folgenden Aussagen zur GmbH sind zutreffend?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Das Stammkapital muss mindestens 20.000 EUR betragen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Gesellschaft muss von mindestens zwei Personen gegründet werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Gesellschaft wird in Abteilung A des Handelsregisters eingetragen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Gesellschaft kann erst nach Eintragung ins Handelsregister Verträge schließen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Firma kann „Gesellschaft für IT — Service mbH” lauten.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Die Geschäftsführung der GmbH obliegt dem Vorstand.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Due neu gegründete GmbH ist eine juristische PErson des privaten Rechts.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="5"/>
	<Answer Number="7"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="14">
<Text><![CDATA[Welche der folgenden Institutionen führt das Handelsregister?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Institution in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Industrie— und Handelskammer]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Gewerkschaft]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Berufsgenossenschaft]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Arbeitgeberverband]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Amtsgericht]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="5"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="15">
<Text><![CDATA[Welche der folgenden Aussagen zur Firma sind zutreffend?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Für jede Firma muss ein Urheberschutz beantragt werden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Unter der Firma gibt der Kaufmann seine Unterschrift ab.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Aus der Firma muss die zutreffende Branche hervorgehen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Unter der Firma kann das Unternehmen verklagt werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Vorschriften zur Firma sind im BGB enthalten.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Die Firma einer Personengesellschaft enthält keinen Hinweis auf die Gesellschaftsform.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="2"/>
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="16">
<Text><![CDATA[Bei welcher der folgenden Rechtsformen haften alle Gesellschafter mit ihrem Privatvermögen?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Rechtsform in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Offene Handelsgesellschaft (OHG)]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Gesellschaft mit beschränkter Haftung (GmbH)]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Aktiengesellschaft (AG)]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Kommanditgesellschaft (KG)]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Genossenschaft (e. G.)]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="17">
<Text><![CDATA[Eine Mitarbeiterin der SKEIP GmbH ist arbeitsunfähig, weil sie am Vortag auf dem direkten Weg zur Arbeit bei einem Verkehrsunfall schwer verletzt wurde.
Welche der folgenden Aussagen ist in diesem Zusammenhang zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.

Die SKEIP GmbH ...
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[muss den Unfall der Krankenversicherung der Mitarbeiterin melden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[darf die Gehaltszahlung ab dem ersten Krankheitstag einstellen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[3] darf den Urlaubsanspruch der Mitarbeiterin kürzen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[muss den Unfall der Gewerbeaufsichtsbehörde melden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[muss den Unfall der Berufsgenossenschaft melden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="5"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="18">
<Text><![CDATA[Die SKEIP GmbH muss eine Fachkraft für Arbeitssicherheit stellen.
Aufgrund welcher der folgenden Rechtsgrundlagen ist die SKEIP GmbH dazu verpflichtet?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Rechtsgrundlage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Arbeitsplatzschutzgesetz]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Arbeitssicherheitsgesetz]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[GmbH—Gesetz]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Unfallverhütungsvorschriften]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Betriebsverfassungsgesetz]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="2"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="19">
<Text><![CDATA[Die SKEIP GmbH wartet elektrische Anlagen. Die Arbeiten dürfen nur durchgeführt werden, wenn eine Anlage spannungsfrei ist. Der spannungsfreie
Zustand ist nach den Sicherheitsregeln in fünf Arbeitsschritten herzustellen.
Geben Sie die richtige Reihenfolge dieser Arbeitsschritte an.
Tragen Sie für den ersten Schritt die Ziffer [1], für den zweiten Schritt die Ziffer [2] usw. in die entsprechenden Kästchen ein.

a) Erden und Kurzschließen
b) Spannungsfreiheit feststellen
c) Allpolig und allseitig abschalten
d) Gegen Wiedereinschalten sicHern
e) Gegen benachbarte, unter Spannung stehende Teile schützen

::NOT SUPPROTED::]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>		
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="20">
<Text><![CDATA[In einem Technikraum eines Kunden der SKEIP GmbH ist das folgende Schild angebracht.
Welche der folgenden Bedeutungen hat das Schild?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Bedeutung in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Keine unterbrechungsfreie Stromversorgung]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Keine manuelle Schaltung möglich]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Tür geschlossen halten]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Nicht schalten]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Lüftungsklappe nicht öffnen]]></Answer>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>		
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="21">
<Text><![CDATA[in dem Labor eines Kunden der SKEIP GmbH ist das folgende Warnschild angebracht.
Vor welcher der folgenden Gefahren warnt das Schild?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Gefahr in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Explosion]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Elektrizität]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Laserstrahl]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Blitzschlag]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Feuer]]></Answer>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>		
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="22">
<Text><![CDATA[In einer Informationsschrift der SKEIP GmbH lesen Sie: „Mit der neuen Maschine werden nun in derselben Arbeitszeit doppelt so viele Teile wie mit
der alten Maschine produziert.”
Welche der folgenden Aussagen kann aus dieser Information abgeleitet werden?

Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Der mit den Teilen erzielte Umsatz wurde verdoppelt.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Arbeitsproduktivität wurde erhöht.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Anteil der Lohnkosten an den Herstellungskosten ist gestiegen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Herstellungskosten wurden halbiert]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Es wird weniger Personal benötigt.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="2"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="23">
<Text><![CDATA[An der Leistungserstellung der SKEIP GmbH sind die folgenden betriebswirtschaftlichen Produktionsfaktoren beteiligt.
Produktionsfaktoren
Betriebsmittel
Werkstoffe
Ausführende Arbeitskräfte .
Leitende Arbeitskräfte

Um welche der vorstehenden Produktionsfaktoren handelt es sich in den nachstehenden Beispielen?

::NOT SUPPORTED::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Beispiele]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[a) Gebäude]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[b) Notebook]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[c) Kabelbinder]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[d) DV—Netzwerk]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[e) Hausmeister]]></Answer>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>		
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="24">
<Text><![CDATA[Die folgende Grafik zeigt die Marktsituation auf dem Markt für ein IT—Produkt, das auch die SKEIP GmbH anbietet.
100
90
80
Nachfrage
70 \\
N
\
60 ”
Angebot
50
40 \
30 \
20 | \
10
Preis in EUR
N
1.000 2.000 3.000 4.000 5.000 6.000 7.000 8.000 9.000 10.000
Menge in Stück
a) Ermitteln Sie den derzeitigen Gesamtumsatz der Branche für dieses IT—Produkt.
Tragen Sie das Ergebnis in die Kästchen ein.

::Not Supported::
]]></Text>
<!-- TODO: Question Support -->
<Answers>
<Answer Number="1">Not Supported</Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="25">
<Text><![CDATA[Die SKEIP GmbH hat Frau Brinkmann als Ausbilderin eingestellt.
Welche der folgenden Voraussetzungen musste Frau Brinkmann nach den gesetzlichen Regelungen erfüllen, um als verantwortliche Ausbilderin von
der zuständigen IHK anerkannt zu werden?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Voraussetzung in das Kästchen ein.

Frau Brinkmann muss ...
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Mitglied im zuständigen Prüfungsausschuss sein.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[über die persönliche und fachliche Eignung verfügen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[jährlich ein Weiterbildungsseminar der IHK besuchen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Mitglied der Geschäftsleitung sein.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Mitglied einer Gewerkschaft sein.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
</Exam>
