<Exam Name="16_So_WISO" Year="2016" Season="Summer">
<Question Number="1">
<Text><![CDATA[1. Aufgabe
Die Easter GmbH hat viele Kunden aus unterschiedlichen Wirtschaftssektoren.
Ordnen Sie die folgenden Unternehmen den daneben stehenden Wirtschaftssektoren zu.
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei jeweils zutreffenden Unternehmen in die Kästchen ein.

::Not Supported::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Unternehmen Wirtschaftssektoren]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Vermehr GmbH, Viehzuchtbetrieb]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Stadtwerke A—Stadt, Energie— und Wasserversorgung]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[3] IT—Systemhaus Gesofin GmbH]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Rechtsanwälte Schulte und Schön]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Niedrig & Flach AG, Bau von Halbleiterelementen c) Tertiärer Sektor [6] Schaufel KG, Abbau und Verkauf von Kies und Sand a) Primärer Sektor]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[b) Sekundärer Sektor]]></Answer>
<Answer Number="8">Not Supported</Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="8"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="2">
<Text><![CDATA[2. Aufgabe
Die Easter GmbH will eine Stelle neu besetzen. Mit einer Bewerberin soll ein Einstellungsgespräch geführt werden.
Nach welcher der folgenden Eigenschaften darf eine Bewerberin in einem Einstellungsgespräch nicht gefragt werden?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Eigenschaft in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Beruflicher Werdegang]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Familienstand]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Mitgliedschaft in einer Gewerkschaft]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Krankenkassenzugehörigkeit]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Alter]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="3">
<Text><![CDATA[3. Aufgabe
Die Easter GmbH schließt mit der Bewerberin Miriam Runnebaum einen unbefristeten Arbeitsvertrag auf der Grundlage des aktuellen Tarifvertrages.
Die Easter GmbH ist an einen Tarifvertrag gebunden.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf einen Tarifvertrag zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Im Arbeitsvertrag darf für die Einarbeitungsphase ein Entgelt festgelegt werden, das unter dem Entgelt im Tarifvertrag liegt.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der Tarifvertrag muss vom Bundesministerium für Arbeit und Soziales bestätigt werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Tarifvertrag kommt durch freie Vereinbarung der Tarifvertragspartner zustande.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Der Tarifvertrag darf von keinem Vertragspartner ordentlich gekündigt werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die tarifvertraglichen Regelungen dürfen nur auf gewerkschaftlich organisierte Arbeitnehmer der Easter GmbH angewendet werden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="4">
<Text><![CDATA[4. Aufgabe
Die Mitarbeiterin der Easter GmbH, Marina Meußling, ist erstmalig erkrankt und langfristig arbeitsunfähig.
Wie viele Wochen muss die Easter GmbH den Lohn gemäß dem Entgeltfortzahlungsgesetz weiterzahlen.
Tragen Sie die Anzahl der Wochen in das Kästchen ein.

::Not Supported::
]]></Text>
<!-- TODO: Question Support -->
<Answers>
<Answer Number="1">Not Supported</Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="5">
<Text><![CDATA[5. Aufgabe
Im Zuge einer Umstrukturierung will die Easter GmbH den Arbeitsvertrag mit einem Mitarbeiter zum 31.01.2017 fristgerecht kündigen.
Der Mitarbeiter ist 45 Jahre alt und seit dem 1. Februar 2010 bei der Easter GmbH beschäftigt.
Ermitteln Sie das Datum, an dem die Kündigung zum 31. Januar 2017 dem Mitarbeiter spätestens zugegangen sein muss, damit die Kündigung
wirksam ist.
Tragen Sie das ermittelte Datum in die Kästchen ein.

::Not Supported::
]]></Text>
<!-- TODO: Question Support -->
<Answers>
<Answer Number="1">Not Supported</Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="6">
<Text><![CDATA[6. Aufgabe
In der Easter GmbH wurden verschiedene Sachverhalte durch betriebliche und tarifliche Vereinbarungen geregelt.
Welche der folgenden Sachverhalte können durch eine Betriebsvereinbarung geregelt werden?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Sachverhalten in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Einführung einer Gleitzeitregelung für die Mitarbeiter der Easter GmbH]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Anzahl der Urlaubstage]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Höhe der Arbeitsentgelte nach Gehaltsgruppen]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Aufstellung des Urlaubsplans]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Erhöhung der regelmäßigen täglichen Arbeitszeit auf 12 Stunden]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Die Dauer der Entgeltfortzahlung im Krankheitsfall]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="1"/>
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="7">
<Text><![CDATA[7. Aufgabe
In der IT—Solutions GmbH, einer Kundin der Easter GmbH, haben der Arbeitgeber und der Betriebsrat einen Sozialplan ausgearbeitet.
In welchem der folgenden Fälle ist ein Sozialplan auszuarbeiten?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Fall in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1">Aussperrung</Answer>
<Answer Number="2">Betriebserweiterung</Answer>
<Answer Number="3">Massenentlassungen</Answer>
<Answer Number="4">Einführung von Sozialmaßnahmen</Answer>
<Answer Number="5">Kurzarbeit</Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="8">
<Text><![CDATA[8. Aufgabe
In der Wirtschaftsordnung der Bundesrepublik Deutschland werden die Arbeitgeber— und die Arbeitnehmerverbände als Sozialpartner bezeichnet.
Welches der folgenden Rechte steht den beiden Sozialpartnern zu?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Recht in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Festlegung der Beitragsbemessungsgrenzen in der Sozialversicherung]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Abschluss von Tarifverträgen]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Verkürzung der Kündigungsfristen bei Arbeitsverhältnissen]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Verkürzung des Mindesturlaubes]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Erlass von Prüfungsordnungen für anerkannte Ausbildungsberufe]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="2"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="9">
<Text><![CDATA[9. Aufgabe
Die Interessen der Mitarbeiter werden in der Easter GmbH durch den gewählten Betriebsrat vertreten.
in welcher der folgenden Angelegenheiten hat der Betriebsrat laut Betriebsverfassungsgesetz ein Mitbestimmungsrecht?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Angelegenheit in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Einführung einer Arbeitszeiterfassung]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Eröffnung einer neuen Filiale]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Einführung eines neuen Warenwirtschaftssystems]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Errichten einer neuen Lagerhalle]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Einstellung eines neuen Geschäftsführers]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="10">
<Text><![CDATA[10. Aufgabe
Die Easter GmbH überträgt dem neuen Filialleiter Peter Müller Prokura.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf die Prokura zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Der Prokurist unterzeichnet Geschäftsbriefe mit i. V. Peter Müller.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Erteilung der Prokura wird in das Handelsregister eingetragen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Prokurist kann ohne besondere Vollmacht Grundstücke verkaufen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Der Prokurist kann das Unternehmen veräußern.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Der Prokurist unterschreibt die jährliche Bilanz.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="2"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="11">
<Text><![CDATA[11. Aufgabe
Im Rahmen der Tarifverhandlungen wird zwischen Lohn— und Gehaltstarif und dem normalerweise längerfristig geltenden Manteltarif unterschieden.
Welcher der folgenden Inhalte wird typischerweise in einem Lohn— und Gehaltstarif geregelt?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Inhalt in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Kündigungsfristen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Tägliche und wöchentliche Arbeitszeit]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Urlaubstage]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Gehaltssätze für die einzelnen Gehaltsgruppen]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Sonderleistungen]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="12">
<Text><![CDATA[12. Aufgabe
Nach der Abschlussprüfung informieren Sie sich über Möglichkeiten der beruflichen Fortbildung.
Welcher der folgenden Sachverhalte ist ein Beispiel für eine berufliche Fortbildung?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Sachverhalt in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Lars Ruschmeyer besucht nach dem Realschulabschluss (MSA) die Berufsfachschule für Kaufmännische Assistenten.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Ein Auszubildender der Easter GmbH nimmt in einer überbetrieblichen Ausbildungsstätte an einem Lehrgang zum Thema IT—Sicherheit teil.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Sie besuchen an der Volkshochschule einen Segelkurs.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Ein Auszubildender mit Abitur will nach Abschluss der Ausbildung studieren.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Mitarbeiterin Lena Hellmers nimmt nach der Ausbildung zur IT—System—Kauffrau an einem Fernlehrgang „Business English” teil.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="5"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="13">
<Text><![CDATA[13. Aufgabe
Die Auszubildende Maren Grabau möchte wissen, welche Risiken von der gesetzlichen Sozialversicherung gedeckt werden.
Ordnen Sie die folgenden Fälle den nachstehenden Sozialversicherungszweigen zu.
Tragen Sie die Ziffer vor dem jeweils zutreffenden Fall in das Kästchen ein.

::Not Supported::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Fälle]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Mitarbeiterin Claudia Peters rutscht im Lager aus und verstaucht sich den Fuß.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Mitarbeiter Josef Müller geht wegen einer Grippeerkrankung zu seinem Arzt.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[3] Dem Mitarbeiter Heinz Klein wurde wegen Auftragsmangel zum 1. Juli 2016 gekündigt.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Assistentin der Geschäftsleitung scheidet zum 1. Juli 2016 mit Vollendung des 65. Lebensjahres aus dem Berufsleben aus.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[5] Die an Demenz erkrankte Großmutter der Stefanie Meyer benötigt eine häusliche Pflegekraft.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Sozialversicherungszweige]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[a) Rentenversicherung]]></Answer>
<Answer Number="9"><![CDATA[b) Krankenversicherung]]></Answer>
<Answer Number="10"><![CDATA[c) Arbeitslosenversicherung]]></Answer>
<Answer Number="11"><![CDATA[d) Pflegeversicherung]]></Answer>
<Answer Number="12"><![CDATA[e) Gesetzliche Unfallversicherung]]></Answer>
<Answer Number="13">Not Supported</Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="13"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="14">
<Text><![CDATA[14. Aufgabe
Die Easter GmbH ist gesetzlich verpflichtet, für die Mitarbeiter Einkommensteuer abzuführen.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf die Einkommensteuer zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Einkommensteuer steht ausschließlich dem Bund zu.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Einkommenssteuersätze steigen linear zum Einkommen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Einkommensteuer wird unabhängig vom Familienstand berechnet.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Verheiratete Mitarbeiter können die Steuerklasse III, IV oder V haben.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Einkommensteuersätze sind in jedem Bundesland unterschiedlich.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="15">
<Text><![CDATA[15. Aufgabe
Ein Mitarbeiter der Easter GmbH wird in Kürze Vater.
Welche der folgenden Aussagen stimmt mit dem Bundeselterngeld— und Elternzeitgesetz (BEEG) überein?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Elternzeit kann nur dann in Anspruch genommen werden, wenn der Arbeitgeber zustimmt.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Elternzeit kann nur von Müttern in Anspruch genommen werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Elternzeit kann entweder nur vom Vater oder nur von der Mutter in Anspruch genommen werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Das Elterngeld ist in der Höhe begrenzt.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Elterngeld wird einheitlich und einkommensunabhängig gewährt.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> >
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="16">
<Text><![CDATA[16. Aufgabe
Kunden der Easter GmbH sind sowohl öffentlich—rechtliche Unternehmen, die nach dem Kostendeckungsprinzip arbeiten, als auch erwerbswirtschaft—
liche Unternehmen, die gewinnorientiert arbeiten.
Welches der folgenden Unternehmen arbeitet nach dem Kostendeckungsprinzip?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Unternehmen in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[SAP AG, Berlin]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Microsoft GmbH]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[3] Stadtwerke Lübeck]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Buchhandlung Hugendubel GmbH]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Adobe Systems GmbH]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="17">
<Text><![CDATA[17. Aufgabe
Die Easter GmbH verfolgt unterschiedliche Zielsetzungen. Einige Ziele lassen sich gut miteinander verbinden (komplementäre Ziele). Andere Ziele
schließen sich jedoch gegenseitig aus (konkurrierende Ziele).
In welcher der folgenden Aussagen handelt es sich um komplementäre Ziele?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Verringerung von Risiken durch Währungsschwankungen und Erhöhung der Exporte in Nicht—EU—Länder.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Reduzierung der Kosten und Erhöhung der Löhne]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Entlassung von Mitarbeitern und Reduzierung der Überstunden]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Abbau von Arbeitsplätzen und Outsourcing des Rechnungswesens]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Erhöhung der Sozialleistungen und Senkung der Lohnnebenkosten]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="18">
<Text><![CDATA[18. Aufgabe
Für die Easter GmbH liegen zum Geschäftsjahr 2015 folgende Daten vor:
Eigenkapital: 625.000 EUR
Gewinn: 50.000 EUR
Ermitteln Sie die Eigenkapitalrentabilität.
Runden Sie das Ergebnis gegebenenfalls kaufmännisch auf eine Stelle nach dem Komma.
Tragen Sie das Ergebnis in die Kästchen ein.

::Not Supported::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="8">Not Supported</Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="8"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="19">
<Text><![CDATA[19. Aufgabe
Die Easter GmbH will mit der Cashsystems GmbH fusionieren. Die Cashsystems GmbH verliert ihre wirtschaftliche und rechtliche Selbstständigkeit.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf eine Fusion zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Eine Fusion führt immer zu Preissenkungen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Easter GmbH möchte ihre Marktanteile ausweiten.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Eine Fusion führt immer zur Sicherung der Arbeitsplätze.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Durch eine Fusion wird der Wettbewerb gefördert.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Durch eine Fusion werden alle Standorte gesichert.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="2"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="20">
<Text><![CDATA[20. Aufgabe
Die Easter GmbH will ein Tochterunternehmen in der Rechtsform einer GmbH mit vorerst zehn Mitarbeitern gründen.
Welche der folgenden Vorschriften sind dabei zu beachten?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Vorschriften in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Als Firma muss eine Sachfirma gewählt werden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Gründung kann allein durch die Easter GmbH erfolgen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Das Stammkapital muss mindestens 25.000 EUR betragen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Es muss ein Aufsichtsrat bestellt werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Easter GmbH haftet solidarisch für das Tochterunternehmen,]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Die Gründung bedarf der Genehmigung des Kartellamtes.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="2"/>
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="21">
<!-- TODO: Grafik Support -->
<Text><![CDATA[21. Aufgabe
Die folgende Grafik zeigt die Marktsituation auf dem Markt für ein von der Easter GmbH vertriebenes Online—Bezahlsystem: 

Welche der folgenden Aussagen können aus der Grafik abgeleitet werden?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.

::Not Supported::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Bei einem Preis von 250 EUR beträgt der Angebotsüberhang 400 Stück.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Bei einem Preis von 250 EUR beträgt der Nachfrageüberhang 400 Stück.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Bei einem Preis von 150 EUR beträgt der Angebotsüberhang 200 Stück Bei einem Preis von 150 EUR beträgt der Nachfrageüberhang 200 Stück.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Der Umsatz zum Gleichgewichtspreis beträgt 100.000 EUR.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[[6] Der Absatz zum Gleichgewichtspreis beträgt 1.000 Stück.]]></Answer>
<Answer Number="6">Not Supported</Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="6"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="22">
<Text><![CDATA[22. Aufgabe
In einem Arbeitstreffen analysieren Sie verschiedene Marktsituationen.
Welcher der folgenden Indikatoren weist auf einen Verkäufermarkt hin?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Indikator in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Auf dem Markt für USB—Sticks gibt es weniger Nachfrager als Anbieter.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Einem großen Angebot an Laptops steht eine relativ geringe Nachfrage gegenüber.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[In der IT—Branche herrscht starker Wettbewerb.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Das Angebot an Laptops übersteigt die Nachfrage.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Nachfrage nach USB—Sticks ist größer als das Angebot.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="5"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="23">
<Text><![CDATA[23. Aufgabe
Die Easter GmbH hat der Fresh GmbH ein Kassensystem verkauft:
Rechnungsbetrag: 13.550,00 EUR
Rechnungsdatum: 24.10.2013
— Zahlungsziel: 08.11.2013
— Zahlungsbedingung: fällig ohne Abzug
— Lieferung am: 23. Oktober 2013
Die Fresh GmbH erhielt die Rechnung, zahlt aber nicht.
Ermitteln Sie, an welchem Tag der Anspruch der Easter GmbH auf die Zahlung der Fresh GmbH um 00:00 Uhr verjährt.
Tragen Sie das ermittelte Datum in die Kästchen ein.

::Not Supported::
]]></Text>
<!-- TODO: Question Support -->
<Answers>
<Answer Number="1">Not Supported</Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="24">
<Text><![CDATA[24. Aufgabe
Der 16—jährige Auszubildende Peter Müller kauft einen Motorroller im Wert von 2.299,00 EUR.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf dieses Rechtsgeschäft zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Das Rechtsgeschäft ist nichtig.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Das Rechtsgeschäft ist anfechtbar.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Das Rechtsgeschäft ist bis zur Zustimmung der gesetzlichen Vertreter schwebend unwirksam.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Das Rechtsgeschäft ist uneingeschränkt gültig.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Peter Müller ist nicht rechtsfähig.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="25">
<Text><![CDATA[25. Aufgabe
Heinz Müller und Petra Schmitz, die mehrere Jahre in der Easter GmbH beschäftigt waren, wollen sich mit einem IT—Unternehmen selbstständig
machen.
Die finanzierende Bank erwartet von den Existenzgründern die Vorlage eines Businessplans.
Welche der folgenden Aussagen über einen Businessplan trifft zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Im Businessplan werden die strategischen Ziele der geplanten Unternehmung festgelegt.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der Businessplan wird von der IHK des Kammerbezirks ausgestellt, in dem das Unternehmen gegründet wird.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Businessplan wird im Handelsregister hinterlegt.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Ein Businessplan muss nur bei der Gründung von Kapitalgesellschaften erstellt werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Ein Businessplan ist nur bei der Aufnahme von Darlehen notwendig.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="26">
<Text><![CDATA[26. Aufgabe
Die Easter GmbH handelt mit Waren, die in weltweiter Arbeitsteilung hergestellt werden.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf die weltweite Arbeitsteilung zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Durch die weltweite Arbeitsteilung werden in allen Ländern gleich hohe soziale und ökologische Standards garantiert.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Umweltbelastung durch den Transport der Waren nimmt ab.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Auf dem weltweiten Arbeitsmarkt herrscht eine allgemeine Arbeitnehmerfreizügigkeit.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Durch die weltweite Arbeitsteilung nimmt die Menge der transportierten Waren stetig zu.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Produktion erfolgt jeweils in den Ländern mit den ökologisch besten Standards.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="27">
<Text><![CDATA[27. Aufgabe
Die Volkswirtschaft der Bundesrepublik Deutschland profitiert von der Globalisierung.
Welche der folgenden Maßnahmen fördert die Globalisierung?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Maßnahme in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Die Erhöhung der Importzölle.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Erhöhung von Steuern für Transportdienstleistungen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Erhöhung von Exportschranken.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Ein deutsches Unternehmen eröffnet Niederlassungen in Asien und Amerika.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Ein deutsches Unternehmen zentralisiert die Fertigung in Deutschland.,]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="28">
<Text><![CDATA[28. Aufgabe
Die soziale Marktwirtschaft ist in Deutschland ein gesellschafts— und wirtschaftspolitisches Leitbild,
Welche der folgenden Aussagen zur sozialen Marktwirtschaft ist zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Der Staat fördert Monopole und Kartelle, um einen Leistungswettbewerb zu verhindern.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der Staat greift regulierend in Märkte ein, indem er für Waren Mindest— und Höchstpreise sowie Angebotsmengen festsetzt.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Durch sozialen Ausgleich und solidarische Hilfe soll eine Chancengerechtigkeit erreicht werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Durch die Gesetzgebung werden alle Wettbewerbshemmnisse vermieden, sodass auf den Märkten eine vollständige Konkurrenz erreicht wird.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Alle von Insolvenz bedrohten Unternehmen werden auf Antrag durch staatliche Subventionen gestützt.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
</Exam>
