<Exam Name="12_Wi_WISO" Year="2012" Season="Winter">
Situation
Sie sind Mitarbeiter/in der YUHU GmbH.
Die YUHU GmbH bietet Telekommumkahonsanlagen Informationstechnik und DV—Beratung an.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="1">
<Text><![CDATA[1. Aufgabe
Ihr Arbeitsverhältnis mit der YUHU GmbH ist in einem schriftlichen Arbeitsvertrag geregelt.
Bei welchem der folgenden Bestandteile Ihres Arbeitsvertrags ist der Arbeitgeber an kollektives Arbeitsrecht gebunden?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Vertragsbestandteil in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Das monatliche Bruttogehalt beträgt 2.000,00 EUR.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der/die Angestellte arbeitet als Sachbearbeiter/—in im Kundenservice.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Das Arbeitsverhältnis beginnt am 2. Mai 2008.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[4 Die reguläre wöchentliche Arbeitszeit beträgt gemäß Betriebsvereinbarung 38,5 Stunden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[. [5] Die YUHU GmbH gewahrt einen monatlichen Fahrtkostenzuschuss von 100,00 EUR.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="2">
<Text><![CDATA[2 Aufgabe
Die YUHU GmbH hat mit Ihnen einen Einzelarbeitsvertrag geschlossen.
Welche der folgenden Aussagen ist in diesem Zusammenhang zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor [...]
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Em Emzelarbedsvertrag]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[1] kann nur abgeschlossen werden, wenn für die YUHU GmbH kein gültiger Tarifvertrag vorliegt.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[kann nur mit Zustimmung des Betriebsrats geschlossen werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[ohne Urlaubsregelung ist ungültig.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[ist auch dann gültig, wenn das vereinbarte Arbeitsentgelt über dem tarifvertraglich geregelten liegt.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[darf für höchstens zwei Jahre geschlossen werden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="3">
<Text><![CDATA[3 Aufgabe
Arbeitgeber und Arbeitnehmer haben Pflichten aus dem Arbeitsvertrag
In welchem der folgenden Fälle wird in der YUHU GmbH gegen die Pflichten aus dem Arbeitsvertrag verstoßen?
. Em l\/lltarbelter der YUHU GmbH erhalt belm Ausscheiden aus derYUHU GmbH ein einfaches Zeugnis
2|Ein Mitarbeiter der YUHU GmbH übt ohne Kenntnis des Arbeitgebers eine Nebentätigkeit im gleichen Geschäftszweig aus.
. [3] Die YUHU GmbH meldet einen neuen Arbeitnehmer drei Tage nach Arbeitsbeginn zur Sozialversicherung an.
— [4] Die YUHU GmbH hat aus betrieblichen Gründen im Monat Mai eine Urlaubssperre verhängt.
[5] Die YUHU GmbH schließt aus Kostengrunden die Werkskantine.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="4">
<Text><![CDATA[4. Aufgabe
Sie wollen Einsicht in Ihre von der YUHU GmbH geführte Personalakte nehmen.
Welche der folgenden Aussagen beschreibt zutreffend die Rechtslage?
Tragen SIE d|e Zlff@l’ vor der zutreffenden Aussage in das Kastchen ein.
Sie haben
[1] kein Recht auf Einsichtnahme, da dadurch der Datenschutz verletzt wird.
kein Recht auf Einsichtnahme, da die Personalakte nur der Personalverwaltung zugänglich ist.
ein Recht, jederzeit und uneingeschränkt Ihre Personalakte einzusehen.
[4] ein Recht, Ihre Personalakte einzusehen, allerdings nur im Beisein eines Mitglieds de
r_l nm F?nrhf lhrß Pßrcnnal;nkfa aun7ncalnmn mnlnrlo nu ‚n b@aClld€fiffl AU na hmefallefl,
S hu St h i h h Sk d PR EK \...UULI
Betriebsrats.
d Ed Äﬁr Da y1nlf\ rrrrr -FﬁrfaummnnpnnAJ-ny rum-015. „ Do Mi mE
iQ Gurcn uds DTliicHuw3VcCi EGDDUH939C‘ÖÜLL 9Ül 9 eil Siliu,
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="5">
<Text><![CDATA[5. Aufgabe
in der YUHU GmbH sind Regelungen aus dem Arbeitsrecht zu beachten.
Welche der folgenden Rechtsgrundlagen treffen auf die daneben stehenden Sachverhalte zu?
Tragen Sie due Z|ffer vor der j€W@l|5 zutreffenden Rechtsgrundlage in das Kastchen ein.
Rechtsgrundlagen Sachverhalte
Kündigungsschutzgesetz
Tarifvertrag
[3] Betriebsverfassungsgesetz
Eine andere als die genannten Rechtsgrundlagen b) Dre regelmäßige wochentlrche Arbertszert der gesamten Branche betragt 37,5 Stunden
a) Eine Mitarbeiterin genreßt Kundrgungsschutz hrs zum Ablauf von zwei Monaten nach
Beendrgung des Mutterschaftsurlaubs
) Eure betrrebshedrngte Kundrgung ist rechtsunvvrrl<sam wenn sie sozral ungerechtfertrgt ist.
d) Wahlbar zur Jugend und Auszubrldendenvertretung srnd grundsatzlrch alle Arbertnehmer
dl€ das 25 Lebens ahr noch ﬁlCht vollendet haben.
) Em Auszubrldender kann das Ausbrldungsverhaltnrs nach der Probezert aus vvrchtrgem
Grund kundrgen
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="6">
<Text><![CDATA[6. Aufgabe
in der YUHU GmbH wurde ein Betriebsrat gewählt.
Welche der folgenden Aussagen über den Betriebsrat ist zutreffend?
Em Betnebsrat muss in edem Betrreb gewahlt werden
2] Ein Betriebsrat muss je zur Hälfte aus weiblichen und männlichen Arbeitnehmern gebildet werden.
Wählbar sind alle Wahlberechtigten, die dem Betrieb mindestens ein Jahr angehören.
4] Die Kündigung eines Arbeitnehmers wird erst durch Zustimmung des Betriebsrats wirksam.
5] Der Betriebsrat hat bei derAufstellung des Urlaubsplans ein Mitbestimmungsrecht.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="7">
<Text><![CDATA[7 Aufgabe
Die Geschäftsführung der YUHU GmbH und der Betriebsrat schließen Betriebsvereinbarungen ab.
Welcher der folgenden Sachverhalte kann durch eine Betnebsverernbarung geregelt werden?
Tragen Sre die Z|ffer vor dem zutreffenden Sachverhalt in das Kastchen ein. —
[1] Kundrgungsfrrsten
Gleitende Arbeitszeit
Mindesturlaub
Mindestlöhne gemäß Tarifvertrag
Mindestbeitrag einer Krankenversicherung
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="8">
<Text><![CDATA[8. Aufgabe
Ein Mitarbeiter der YUHU GmbH hat gekündigt.
Welche der folgenden Unterlagen müssen ihm — ggf. auf Verlangen — ausgehändigt werden?
Tragen Sie dre Z|ffern vor den zwei zutreffenden Unterlagen in die Kastchen ein.
l__l Labenslauf
. Arbeitsvertrag
Qualifiziertes Arbeitszeugnis
Zeugniskopien
Lohnsteuerkarte/Lohnsteuerbescheinigung
[6] Personalakte
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="9">
<Text><![CDATA[9. Aufgabe
Ein ehemaliger Arbeitskollege, der eine neue Arbeitsstelle angetreten hat, bittet Sie in folgender Angelegenheit um Rat. In seinem Arbeitsvertrag sind
ein übertarifliches Bruttogehalt von 1.900,00 EUR und eine Probezeit von drei Monaten vereinbart.
Im ersten Monat war er wegen Krankheit vier Tage arbeitsunfähig und konnte eine Arbeit nicht termingerecht erledigen.
Vor der ersten Gehaltszahlung wurde ihm mitgeteilt, dass ihm aufgrund seiner Erkrankung und seiner verringerten Leistungen nur das tarifliche
Bruttogehalt von 1.700,00 EUR gezahlt werde.
Welche der folgenden Antworten entspricht der Rechtslage?
Tragen Sre dre erfer vor der zutreffenden Antwort in das Kastchen ein.
Der ehemalrge Arbertskollege
[1] kann das vereinbarte Bruttogehalt von 1.900,00 EUR fordern.
kann die Gehaltsdifferenz von der Krankenkasse fordern.
muss die Gehaltskürzung akzeptieren, da der Arbeitgeber im Krankheitsfall in der ersten Woche das Gehalt ohne Ausgleich durch die
Krankenkasse kürzen kann.
muss die Gehaltskürzung akzeptieren, da er sich noch in der Probezeit befindet.
muss die Gehaltskürzung akzeptieren, weil ein übertarifliches Gehalt eine freiwillige Leistung des Arbeitgebers ist.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="10">
<Text><![CDATA[10. Aufgabe
Als Mitarbeiter/—in der YUHU GmbH werden Ihnen Steuern und Sozialbeiträge vom Bruttolohn abgezogen.
Welche der folgenden Aussagen zu diesem Sachverhalt treffen zu?
Dre Abzugsbetrage zur .
[1] Lohnsteuer werden drrekt an die Rentenempfänger weitergeleitet.
Lohnsteuer verbleiben bei der Rentenversicherung.
Rentenversicherung werden an die Deutsche Rentenversicherung weitergeleitet.
[4] Arbeitslosenversicherung werden an die Deutsche Rentenversicherung weitergeleitet.
Rentenversicherung werden an die Rentnerinnen und Rentner ausgezahlt.
[6] Krankenversicherung werden direkt an die Kassenärztliche Vereinigung der Länder überwiesen.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="11">
<Text><![CDATA[11. Aufgabe
Die Solidarität ist ein gesellschaftspolitisches Prinzip, das in der Bundesrepublik Deutschland angewendet wird. Auch Mitarbeiter/—innen der
YUHU GmbH sind davon betroffen.
Welcher der folgenden Sachverhalte entspncht dem Pnnzrp der Solidarität?
Tragen Sre dre erfer vor dem zutreffenden Sachverhalt in das Kastchen ein.
Der Staat senkt die Bertragsbemessungsgrenze fur dre gesetzlrche Krankenkasse
2| Der Staat fordert verstärkt Selbstverantwortung bei der Altersvorsorge.
Der Staat erhöht die Erbschaftssteuer zur Umverteilung großer Vermögen.
Kindergartenbeiträge sind für alle Eltern, unabhängig vom Einkommen, gleich hoch.
Der Beitrag zur Krankenversicherung steigt mit individuellem Krankheitsrisiko des Versicherten.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="12">
<Text><![CDATA[12. Aufgabe
Die YUHU GmbH führt Maßnahmen zur Personalentwicklung durch. U. a. werden Potenzialanalysen erstellt.
Welche der folgenden Aussagen beschreibt diese Analyseform7
Tragen Sre die erfer vor der zutreffenden Aussage in das Kastchen ein.
Vorgesetzte sprechen mit l\/Irtarbertern uberAufsttegsrnoghchkerten
2] Vorgesetzte versuchen zusammen mit einzelnen Mitarbeitern herauszufinden, welche besonderen Fähigkeiten entwickelt werden könnten.
Mitarbeitern/Mitarbeiterinnen werden Prämien in Aussicht gestellt.
Das Unternehmen bietet Weiterbildungslehrgänge an.
Die Mitarbeiter/—innen arbeiten in Projektteams zusammen.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="13">
<Text><![CDATA[13. Aufgabe
Der Mitarbeiter Peter Sendler teilt der Personalabteilung der YUHU GmbH mit, dass er seine Tätigkeit für die YUHU GmbH zum 15.06.2012 beenden
möchte.
Ermitteln Sie das Datum, an dem Herrn Sendlers Kündigung spätestens bei der YUHU GmbH eingegangen sein muss (siehe Arbeitsvertrag, Auszug
aus & 622 BGB und Kalenderauszug 2012).
Tragen Sie das Datum (TT.MM.JJMJ) in die Kästchen ein.
Arbeitsvertrag (Auszug)
Zwischen der YUHU GmbH, vertreten durch Frau Gerda Weinrich, Rahlstetter Str. 144, 22143 Hamburg, und Herrn Peter Sendler, Ackerstr. 4,
20144 Hamburg, wird folgender Arbeitsvertrag geschlossen;
& 1 Beginn des Arbeitsverhältnisses
Das Arbeitsverhältnis beginnt am 15.12.2011.
& 2 Probezeit
Die Probezeit beträgt sechs Monate.
& 11 Beendigung des Arbeitsverhältnisses
Für die Kündigung des Arbeitsverhältnisses gelten die gesetzlichen Kündigungsfristen.
Hamburg, 14.12.2011 (YUHU GmbH) (Peter Sendler)
$ 622 BGB Kündigungsfrist bei Arbeitsverhältnissen
(1) Das Arbeitsverhältnis eines Arbeiters oder eines Angestellten (Arbeitnehmers) kann mit einer Frist von vier Wochen zum Fünfzehnten oder zum
Ende eines Kalendermonats gekündigt werden.
(2) Für eine Kündigung durch den Arbeitgeber beträgt die Kündigungsfrist, wenn das Arbeitsverhältnis in dem Betrieb oder Unternehmen
1. zwei Jahre bestanden hat, einen Monat zum Ende eines Kalendermonats,
2. fünf Jahre bestanden hat, zwei Monate zum Ende eines Kalendermonats,
3. acht Jahre bestanden hat, drei Monate zum Ende eines Kalendermonats,
4. zehn Jahre bestanden hat, vier Monate zum Ende eines Kalendermonats,
5. zwölf Jahre bestanden hat, fünf Monate zum Ende eines Kalendermonats,
6. fünfzehn Jahre bestanden hat, sechs Monate zum Ende eines Kalendermonats,
7. zwanzig Jahre bestanden hat, sieben Monate zum Ende eines Kalendermonats.
Bei der Berechnung der Beschäftigungsdauer werden Zeiten, die vor der Vollendung des 25. Lebensjahres des Arbeitnehmers liegen, nicht
berücksichtigt.
(3) Während einer vereinbarten Probezeit, längstens für die Dauer von sechs Monaten, kann das Arbeitsverhältnis mit einer Frist von zwei Wochen
gekündigt werden.
April 2012 Mai 2012 Juni 2012
KW |MODI|MI|DO|FR|SA| SO KW MO|DI|IMI|DO|FR|SA| SO | |KW|MO|DI|MI|DO/FR|SA| SO
13 1 18 1]2| 3 | 4/5 | 6 22 1 | 2 | 3
14 | 2 | 3|4| 5 | 6 | 7 | 8 19 | 7 | 8 | 9 | 10 /|11/12| 13 23 | 4 | 5/6] 7 | 8 9 | 10
15 | 9 [10/1112 [1314| 15 20 | 14 (1516| 17 | 18 19 | 20 24 | 11 [1213| 14 | 1516| 17
16 | 16 [17/18] 19 ( 20 | 21| 22 21 | 21 [22/23| 24 | 25 | 26| 27 25 | 18 [19|20| 21 | 22 |23| 24
17 | 23 [2425| 26 | 27 | 28 | 29 22 | 28 (2930| 31 26 | 25 [2627| 28 | 29 | 30
18 | 30
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="14">
<Text><![CDATA[14. Aufgabe
Auszubildende der YUHU GmbH diskutieren über Beispiele zur beruflichen Fortbildung.
Welches der folgenden Beispiele zur beruflichen Fortbildung trifft zu?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Beispiel in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[e e nn n]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[1] Fritz Wagner besucht nach dem Abschluss der mittleren Reife (MSA) die Berufsfachschule für elekxtrotechnische Assistenten.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Ein Auszubildender der YUHU GmbH nimmt in einer überbetrieblichen Ausbildungsstätte an einem Lehrgang zur Kunststoffbearbeitung teil.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[3] Sie besuchen an der Volkshochschule einen Segelkurs.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Ein Auszubildender mit Abitur will nach Abschluss der Ausbildung studieren.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="15">
<Text><![CDATA[15. Aufgabe
Die YUHU GmbH will ein IT—Servicecenter in der Rechtsform einer GmbH gründen.
Welche der folgenden Aussagen zur GmbH sind zutreffend?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Das Stammkapital muss mindestens 20.000 EUR betragen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Gesellschaft muss von mindestens zwei Personen gegründet werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Gesellschaft wird in Abteilung A des Handelsregisters eingetragen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Gesellschaft kann erst nach Eintragung ins Handelsregister Verträge schließen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Firma kann „Gesellschaft für IT—Service mbH” lauten.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6 Die Geschäftsführung der GmbH obliegt dem Vorstand.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Die neu gegründete GmbH ist eine juristische Person des privaten Rechts.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="16">
<Text><![CDATA[16. Aufgabe
Sie sollen im Handelsregister Informationen über einen neuen Lieferer einholen.
Welche der folgenden Institutionen führt das Handelsregister?
Industrre und Handelskammer
. 12] Gewerkschaft
Berufsgenossenschaft
Arbeitgeberverband
Amtsgericht
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="17">
<Text><![CDATA[17. Aufgabe
Im Handelsregister sind Unternehmen mit verschiedenen Firmierungen aufgeführt.
Welche der folgenden Aussagen zur Firma sind zutreffend?
Tragen Sre dre erfern vor den zwei zutreffenden Aussagen in dre Kastchen ein.
. Dre Frrma ist der Name eines Kaufmanns unter dem er seine Geschafte betrerbt
2 | Ein Kaufmann muss mit der Firma unterschreiben.
[3] Aus der Firma muss die zutreffende Branche hervorgehen.
Unter der Firma kann das Unternehmen verklagt werden.
Außer den Vorschriften des HGB sind auch die Vorschriften des BGB bei der Wahl der Firma zu beachten.
[6] In der Firma einer Personengesellschaft ist ein Hinweis auf die Gesellschaftsform nicht erforderlich.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="18">
<Text><![CDATA[18 Aufgabe
Die YUHU GmbH unterhält zu Unternehmen mit folgenden Rechtsformen Geschäftsbeziehungen.
Bei welcher der folgenden Rechtsformen haften die Unternehmer mit ihrem Privatvermögen?
Tragen Sre dre erfer vor der zutreffenden Rechtsform in das Kastchen ein.
ErngetragenerVerern (e. V)
[2] Gesellschaft mit beschränkter Haftung (GmbH)
Aktiengesellschaft (AG)
Gesellschaft bürgerlichen Rechts (GbR)
Genossenschaft (e. G.)
ZPA IT Wiso 6 —
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="19">
<Text><![CDATA[19. Aufgabe
Eine Mitarbeiterin der YUHU GmbH ist arbeitsunfähig, weil sie am Vortag auf dem direkten Weg zur Arbeit bei einem Verkehrsunfall schwer verletzt
wurde.
Welche der folgenden Aussagen ist in diesem Zusammenhang zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die YUHU GmbH ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[muss den Unfall der Krankenversicherung der Mitarbeiterin melden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[darf die Gehaltszahlung ab dem ersten Krankheitstag einstellen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[darf den Urlaubsanspruch der Mitarbeiterin kürzen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[muss den Unfall der Gewerbeaufsichtsbehörde melden.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[muss den Unfall der Berufsgenossenschaft melden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="20">
<Text><![CDATA[20. Aufgabe
Die YUHU GmbH muss eine Fachkraft für Arbeitssicherheit stellen.
Aufgrund welcher der folgenden Rechtsgrundlagen ist die YUHU GmbH dazu verpflichtet?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Rechtsgrundlage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Arbeitsplatzschutzgesetz]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Arbeitssicherheitsgesetz]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[GmbH—Gesetz]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Unfallverhütungsvorschriften]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Betriebsverfassungsgesetz]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="21">
<Text><![CDATA[21. Aufgabe
Das folgende Schema zeigt das Leitungssystem der YUHU GmbH:
Leitung
|
| | |
Einkauf Produktion Absatz
PC
Netz
Software
Nach welchem der folgenden Leitungssysteme arbeitet die YUHU GmbH?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Leitungssystem in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Einliniensystem Matrixsystem Mehrliniensystem Stabliniensystem]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="22">
<Text><![CDATA[22. Aufgabe
Abteilungssystem
In der YUHU GmbH werden Arbeitsplätze durch Fertigungsautomaten ersetzt. Dadurch können in derselben Arbeitszeit doppelt so viele Teile wie
vorher produziert werden.
Welche der folgenden Aussagen ist in diesem Zusammenhang richtig?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Für die Bedienung des Fertigungsautomaten muss ein Ingenieur eingestellt werden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Arbeitsproduktivität wird größer.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Anteil der Lohnkosten an den Herstellungskosten für ein Teil wird größer.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Anschaffung der Fertigungsautomaten ist nur möglich, wenn der Betriebsrat zustimmt.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Herstellungskosten für ein Teil erhöhen sich um 100 Prozent.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="23">
<Text><![CDATA[23. Aufgabe
Die YUHU GmbH wartet elektrische Anlagen. Die Arbeiten dürfen nur durchgeführt werden, wenn eine Anlage spannungsfrei ist. Der spannungsfreie
Zustand ist nach den Sicherheitsregeln in fünf Arbeitsschritten herzustellen.
Geben Sie die richtige Reihenfolge dieser Arbeitsschritte an.
Tragen Sie für den ersten Arbeitsschritt die Ziffer [1], für den zweiten Arbeitsschritt die Ziffer [2] usw. in die entsprechenden Kästchen ein.
a) Erden und Kurzschließen
b) Spannungsfreiheit feststellen
c) Allpolig und allseitig abschalten
d) Gegen Wiedereinschalten sichern
e) Gegen benachbarte, unter Spannung stehende Teile schützen
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="24">
<Text><![CDATA[24. Aufgabe
In der YUHU GmbH sehen Sie die nachstehenden Schilder:
Zu welchen der folgenden Zeichenarten gehören diese Schilder?
Tragen Sie die Ziffer vor der jeweils zutreffenden Zeichenart in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Zeichenarten]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Verbotszeichen]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Gebotszeichen]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Warnzeichen]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Rettungszeichen]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Brandschutzzeichen]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Schüder]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[a)]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="25">
<Text><![CDATA[25. Aufgabe
Die folgende Grafik zeigt die Marktsituation auf dem Markt für ein IT—Produkt, das auch die YUHU GmbH anbietet.
Eine Umfrage ergab, dass die Käufer dieses IT—Produkts von einer Verschlechterung der wirtschaftlichen Entwicklung ausgehen. Es wird daher nur
noch eine Absatzmenge von 4.000 Stück erwartet.
a) Ermitteln Sie den derzeitigen Gesamtumsatz der Branche für dieses IT—Produkt.
b) Ermitteln Sie den Stückpreis, den das IT—Produkt in der Modellbetrachtung im neuen Marktgleichgewicht erzielt.
c) Ermitteln Sie den Gesamtumsatz in EUR, der bei dem neuen Marktgleichgewicht erzielt wird.
Tragen Sie die Ergebnisse in die Kästchen ein.
— W _ _
90
80
Nachfrage
Angebot
70
60
50
Preis in EUR
40
30
20
10
1.000 2.000 3.000 4.000 5.000 6.000 7.000 8.000 9.900 10.0€
Menge in Stück
PRÜFUNGSZEIT — NICHT BESTANDTEIL DER PRÜFUNG!
Wie beurteilen Sie nach der Bearbeitung der Aufgaben die zur Verfügung stehende Prüfungszeit?
Sie hätte kürzer sein können.
Sie war angemessen.
Sie hätte länger sein müssen.
ZPA IT Wiso 9
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
</Exam>
