<Exam Name="11_So_WISO" Year="2011" Season="Summer">
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="1">
<Text><![CDATA[In einem Zeitungsartikel zur wirtschaftlichen Lage Deutschlands werden Kennzahlen genannt.
Ordnen Sie die nachstehenden Kennzahlen den folgenden wirtschaftspolitischen Zielen zu.
Tragen Sie die Ziffer vor dem jeweils zutreffenden wirtschaftspolitischen Ziel in das Kästchen ein.

:: Not Supported::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Wirtschaftspolitische Ziele]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Preisstabilität]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Außenhandelsgleichgewicht]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Wirtschaftswachstum]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Hoher Beschäftigungsgrad]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Kennzahlen]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[a) Reales Bruttoinlandsprodukt]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[b) Arbeitslosenquote]]></Answer>
<Answer Number="9"><![CDATA[c) Lebenshaltungskostenindex]]></Answer>
<Answer Number="10"><![CDATA[d) Außenhandelsüberschuss/—defizit]]></Answer>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>	
</Answers>
<CorrectAnswers>	
<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="2">
<Text><![CDATA[Um welche der folgenden Unternehmungsformen handelt es sich bei der EPP AG?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Unternehmungsform in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Einzelunternehmen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Gesellschaft bürgerlichen Rechts]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Personengesellschaft]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Kapitalgesellschaft]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Genossenschaft]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="3">
<Text><![CDATA[Das folgende Schema zeigt das Leitungssystem der EPP AG,
Nach welchem der folgenden Leitungssysteme arbeitet die EPP AG?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Leitungssystem in das Kästchen ein.

::Not Supported::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Einliniensystem]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Matrixsystem]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Mehrliniensystem]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Stabliniensystem]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Abteilungssystem]]></Answer>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>	
</Answers>
<CorrectAnswers>	
<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="4">
<Text><![CDATA[Sie sollen einen Geschäftsbrief vorbereiten, den der Prokurist Herr Werner Merker unterschreibt.
Welche der folgenden Unterschriftszeilen müssen Sie verwenden?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Unterschriftszeile in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[EPP AG
	ppa. Werner Merker]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[EPP AG
	i. V. Werner Merker]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[EPP AG
	i. A. Werner Merker]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[EPP AG
	Werner Merker]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="5">
<Text><![CDATA[Der EPP AG liegt eine Anfrage der Axis GmbH vor, zu der bisher noch keine Geschäftsbeziehungen bestehen.
Welche der folgenden Aussagen zu einer GmbH sind zutreffend?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Das Stammkapital beträgt mindestens 25.000,00 EUR.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die GmbH wird durch ihre Geschäftsführer vertreten.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Nähere Informationen über die GmbH sind in Abteilung A des Handelsregisters nachzulesen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Gesellschafter haften gegebenenfalls auch mit ihrem Privatvermögen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Geschäftsführer haften persönlich für Verbindlichkeiten der GmbH.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Die Bilanzen einer GmbH können bei der Industrie— und Handelskammer eingesehen werden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="1"/>
	<Answer Number="2"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="6">
<Text><![CDATA[Die EPP AG hat die SOFTWARE GmbH gekauft und betreibt diese unter Beibehaltung der Firma SOFTWARE GmbH weiter.
Um welche der folgenden Formen eines Unternehmenszusammenschlusses handelt es sich?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Form des Unternehmenszusammenschlusses in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Fusion]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Arbeitsgemeinschaft]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Konzern]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Kartell]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Interessengemeinschaft]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="7">
<Text><![CDATA[In der EPP AG werden neue Bildschirmarbeitsplätze eingerichtet. Dementsprechend sind die Anforderungen der Bildschirmarbeitsverordnung
(BildscharbV) zu beachten.
Welche der folgenden Aussagen entsprechen den Regeln der BildscharbV?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Temperatur in Räumen mit Bildschirmarbeitsplätzen darf 22 °C nicht übersteigen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Bildschirmarbeitsplätze müssen vor Inbetriebnahme durch die Berufsgenossenschaft abgenommen werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Software eines Bildschirmarbeitsplatzes muss an die auszuführende Aufgabe angepasst sein.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Am Bildschirmarbeitsplatz darf ohne Wissen der Benutzer die Arbeitsleistung temporär kontrolliert werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die tägliche Arbeit am Bildschirm muss durch andere Tätigkeiten oder Pausen unterbrochen werden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="3"/>
	<Answer Number="5"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="8">
<Text><![CDATA[In welcher der folgenden Organisationen/Einrichtungen ist die EPP AG als Hersteller elektronischer Bauteile aufgrund gesetzlicher Bestimmungen
Mitglied?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Organisation/Einrichtung in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Einzelhandelsverband]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Arbeitgeberverband]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Wertpapierbörse]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Industrie— und Handelskammer]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Handwerkskammer]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="9">
<Text><![CDATA[Für vier durchgeführte Aufträge der EPP AG liegen folgende Zahlen vor:
Auftrag
Aufwand 300.000 EUR | 80.000 EUR | 40.000 EUR | 50.000 EUR
Ertrag  360.000 EUR | 100.000 EUR | 52.000 EUR | 62.000 EUR
a) Welcher Auftrag wurde am wirtschaftlichsten abgewickelt?
Tragen Sie die Ziffer des wirtschaftlichsten Auftrags in das Kästchen ein.

:: Not Supported ::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[b) Wie lautet die Kennziffer für die Wirtschaftlichkeit dieses Auftrags?]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Tragen Sie die Kennziffer des wirtschaftlichsten Auftrags in das Kästchen ein (Ergebnis ggf. auf zwei Stellen nach dem Komma runden).]]></Answer>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>		
</Answers>
<CorrectAnswers>	
<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="10">
<Text><![CDATA[Die EPP AG will die Arbeitsproduktivität je Stunde in der Fertigung steigern.
Welche der folgenden Maßnahmen ist dazu am ehesten geeignet?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Maßnahme in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Erhöhung der Verkaufspreise]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Anordnung von Überstunden]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Erhöhung des Tariflohns]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Umstellung von Zeitlohn auf Leistungslohn]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Umstellung von Leistungslohn auf Zeitlohn]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="11">
<Text><![CDATA[In der Jugend— und Auszubildendenvertretung der EPP AG wird über den Ausbildungsvertrag diskutiert.
Welcher der folgenden Gründe führt zwingend zur Auflösung des Ausbildungsvertrages?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Grund in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die EPP AG wird den Auszubildenden nach bestandener Abschlussprüfung nicht übernehmen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Bei der ärztlichen Nachuntersuchung des Auszubildenden stellt sich heraus, dass er den körperlichen Anforderungen des Berufs nicht gewachsen ist.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Erst nach Beginn der Ausbildung hat der Auszubildende erfahren, dass es in der EPP AG keine 5—Tage—Woche gibt.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Ausbildungsvergütung ist geringer als erwartet.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Durch eine Veränderung der Eigentümerstruktur der EPP AG soll die Ausbildungsabteilung geschlossen werden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="2"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="12">
<Text><![CDATA[Eine Auszubildende teilt der Personalabteilung der EPP AG mit, dass sie im dritten Monat schwanger sei.
Welche der folgenden Aussagen sind in diesem Zusammenhang zutreffend?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die EPP AG muss die Schwangerschaft unverzüglich der Industrie— und Handelskammer mitteilen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die EPP AG muss die Schwangerschaft unverzüglich der Berufsschule mitteilen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die EPP AG muss die Schwangerschaft unverzüglich der Krankenkasse mitteilen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Auszubildende darf bis unmittelbar vor der Entbindung ausgebildet werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Auszubildende darf sechs Wochen vor der Entbindung nicht ausgebildet werden.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Die Auszubildende darf während der Schwangerschaft nur an vier Tagen pro Woche ausgebildet werden.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Die Auszubildende darf nach der Entbindung acht Wochen lang nicht ausgebildet werden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="5"/>
	<Answer Number="7"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="13">
<Text><![CDATA[Andrea Wirth, ledig, keine Kinder, ist in der Kranz GmbH teilzeitbeschäftigt und erhält dort einen monatlichen Bruttolohn von 1.800,00 EUR.
Seit Monatsbeginn ist sie stundenweise auch in der EPP AG tätig.
Nach welcher der folgenden Steuerklassen muss die EPP AG die Lohnsteuer für den Lohn von Frau Wirth ermitteln?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Steuerklasse in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Steuerklasse 1]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Steuerklasse 2]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Steuerklasse 3]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Steuerklasse 4]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Steuerklasse 5]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Steuerklasse 6]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="6"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="14">
<Text><![CDATA[Eine Aushilfskraft bittet in der Personalabteilung der EPP AG um Informationen zur Sozialversicherung.
Welche der folgenden Einzelversicherungen sind nicht im Beitragssatz der Sozialversicherung enthalten?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Einzelversicherungen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Krankenversicherung]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Pflegeversicherung]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Lebensversicherung]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Rentenversicherung]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Arbeitslosenversicherung]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Unfallversicherung]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="3"/>
	<Answer Number="6"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="15">
<Text><![CDATA[Sie wollen Ihre Ausbildungsvergütung überprüfen.
In welcher der folgenden Rechtsgrundlagen können Sie am ehesten nachprüfen, ob Ihre von der EPP AG gezahlte Ausbildungsvergütung dem
geltenden Mindestsatz entspricht?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Rechtsgrundlage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Berufsbildungsgesetz]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Jugendarbeitsschutzgesetz]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Lohnsteuertabelle]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Lohn— und Gehaltstarifvertrag]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Manteltarifvertrag]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="16">
<Text><![CDATA[Eine Auszubildende will einen Teil ihrer Berufsausbildung im Ausland durchführen. In diesem Zusammenhang wurde sie auf den Dienst Europass
hingewiesen. Sie bittet Sie um weitere Erläuterungen.
Weiche der folgenden Aussagen zum Dienst Europass ist zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Europass ist ein kostenpflichtiger Dienst.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der Dienst Europass unterstützt Auszubildende, erworbene Qualifikationen, Fähigkeiten und Kompetenzen bei Bewerbungen europaweit verständlich darzustellen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Dienst Europass beglaubigt Ausbildungsabschnitte von Auszubildenden, die im europäischen Ausland durchgeführt wurden, im „Europass— Mobilität” .]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Der vom Dienst Europass ausgestellte „Europass—Mobilität” ist für eine Berufsausbildung im europäischen Ausland verpflichtend.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Der Dienst Europass zertifiziert Fremdsprachenkenntnisse im „Europass—Sprachkenntnisse”.]]></Answer>

</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="2"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="17">
<Text><![CDATA[Die Unternehmensleitung der EPP AG plant für das kommende Geschäftsjahr einige Änderungen.
Zu welchen der folgenden Änderungen muss die Unternehmensleitung die Zustimmung des Betriebsrats einholen?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Änderungen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[Errichtung einer neuen Produktionsanlage]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Einführung eines neuen Personalbeurteilungssystems]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Durchführung eines „Tages der offenen Tür”]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Planung des zukünftigen Personalbedarfs]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Planung neuer Arbeitsverfahren und Arbeitsabläufe]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Einstellung von zwei Mitarbeitern]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="2"/>
	<Answer Number="6"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="18">
<Text><![CDATA[Wegen schlechter Auftragslage erwägt die EPP AG, mehreren Mitarbeitern und Mitarbeiterinnen zu kündigen.
Welche der folgenden Personengruppen genießen einen besonderen gesetzlichen Kündigungsschutz?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Personengruppen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Handlungsbevollmächtigte]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Schwangere]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Mitglieder des Betriebsrates]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Mitarbeiter/—innen ab dem 50. Lebensjahr]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Prokuristen]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Teilzeitkräfte]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="2"/>
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="19">
<Text><![CDATA[Der Betriebsrat der EPP AG muss ordentliche Betriebsversammlungen durchführen.
Welche der folgenden Aussagen zur ordentlichen Betriebsversammlung ist zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.

Der Betriebsrat der EPP AG muss eine ordentliche Betriebsversammlung durchführen: 
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Einmal im Monat]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Einmal im Kalendervierteljahr]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Einmal im Kalenderjahr]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Nur nach Bedarf]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Beim Auftreten bestimmter Ereignisse]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="2"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="20">
<Text><![CDATA[Der Betriebsrat der EPP AG lädt zu einer Betriebsversammlung ein.
Welche der folgenden Personengruppen dürfen in einer Betriebsversammlung an Abstimmungen über betriebliche Belange teilnehmen?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Personengruppen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Auszubildende des Betriebes]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Pressevertreter]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Zuständige Bundestagsabgeordnete]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Alle Betriebsangehörigen, auch wenn sie keine Gewerkschaftsmitglieder sind]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Betriebsräte anderer Betriebe der gleichen Branche]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[In der EPP AG kurzfristige eingesetzte Mitarbetier eines externen Dienstleisters]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="1"/>
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="21">
<Text><![CDATA[In der Jugendvertretung der EPP AG werden im Zusammenhang mit den anstehenden Tarifverhandlungen Arbeitskampfmaßnahmen diskutiert.
Um welche der folgenden Arbeitskampfmaßnahmen handelt es sich jeweils in den unten stehenden Fällen?
Tragen Sie die Ziffer vor der jeweils zutreffenden Arbeitskampfmaßnahme in das Kästchen ein.

:: Not Supported ::
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Arbeitskampfmaßnahmen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Wilder Streik]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[2] Warnstreik]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Aussperrung]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Schwerpunktstreik]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Fälle]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[a) In allen Unternehmungen einer Branche wird die Arbeit auf Betreiben der Gewerkschaft für eine Stunde niedergelegt.]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[b) Die Arbeitsverhältnisse aller Arbeitnehmer bestimmter Betriebe werden während eines Streiks vorübergehend aufgehoben.]]></Answer>
<Answer Number="9"><![CDATA[c) Die Arbeitnehmer einer Unternehmung legen während der Laufzeit des Tarifvertrags ohne Abstimmung mit der Gewerkschaft ihre Arbeit für vier Stunden nieder, um ihre Forderung durchzusetzen.]]></Answer>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>		
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="22">
<Text><![CDATA[Die EPP AG hat für die Sicherheit ihrer Mitarbeiter/— innen während der Arbeit zu sorgen.
Welche der folgenden Stellen ist Ansprechpartner der EPP AG bei Angelegenheiten der Arbeitssicherheit?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Stelle in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Amt für Arbeitsschutz und Sicherheitstechnik (Gewerbeaufsichtsamt)]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Arbeitgeberverband]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Industrie— und Handelskammer]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Allgemeine Ortskrankenkasse]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Technischer Überwachungsverein]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="1"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="23">
<Text><![CDATA[Der Personalabteilung der EPP AG werden nachstehende Unfälle gemeldet.
Welche der folgenden Unfälle müssen der Berufsgenossenschaft gemeldet werden?
Tragen Sie die Ziffern vor den drei zutreffenden Unfällen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Ein Mitarbeiter erlitt bei einem Stromschlag an einem defekten Kabel in seinem Büro Verbrennungen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Eine Mitarbeiterin verletzte sich ihren Fuß auf dem Parkplatz der EPP AG an einer vorstehenden Bodenplatte.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Ein Mitarbeiter brach sich im Erholungsurlaub beim Skifahren ein Bein.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Ein Mitarbeiter besuchte auf dem Heimweg von seiner Arbeitsstelle eine Gaststätte. Beim Verlassen des Lokals stürzte er und verletzte sich schwer.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Ein Auszubildender verunglückte mit seinem Fahrrad auf dem Weg zum Schwimmbad, das er besuchen wollte, weil der Unterricht in der Berufs— schule ausfiel.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Ein Mitarbeiter verunglückte auf dem Weg zur Arbeit.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Ein Kurierfahrer der Blitz & Co. GmbH, der im Auftrag der EPP AG unterwegs war, verunglückte mit seinem Fahrzeug.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="1"/>
	<Answer Number="2"/>
	<Answer Number="6"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="24">
<Text><![CDATA[Ein Mitarbeiter der EPP AG hat auf einer Fensterbank seines Büros eine Blumenvase abgestellt. Bei einem Windstoß fällt sie herunter und beschädigt
den auf dem Firmengelände abgestellten Pkw eines Kunden.
Welche der folgenden Personen/Institutionen kommt für den Schaden auf?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Person/Institution in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Der Mitarbeiter der EPP AG]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der Kunde]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Haftpflichtversicherung der EPP AG]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Fahrzeug—Kaskoversicherung des Kunden]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Berufsgenossenschaft]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers> 
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<!-- TODO: Question Support -->
<Question Number="25">
<Text><![CDATA[Auf dem Gelände der EPP AG sind folgenden Zeichen angebracht.
Bei welchem dieser Zeichen handelt es sich um ein Warnzeichen?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Zeichen in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="99">Not Supported</Answer>		
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="99"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="26">
<Text><![CDATA[in welchen der folgenden Angelegenheiten muss sich die EPP AG an die Industrie— und Handelskammer wenden?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Angelegenheiten in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Ausstellung eines Prüfungszeugnisses]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Anmeldung der Insolvenz]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Eintragung von Ausbildungsverträgen für Informatikkaufleute]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Zahlung der Gewerbesteuer]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Abschluss eines Haustarifvertrages]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Prüfung des Jahresabschlusses]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Eintragung einer Prokuraerteilung in das Handelsregister]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<Answer Number="1"/>
	<Answer Number="3"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
</Exam>
