<Exam Name="">
<Question Number="1">
<Text><![CDATA[1. Aufgabe
Zur Summer IT GmbH liegen folgende Daten vor:
IT—Dienstleister
56 % Marktanteil in der Region
58 Mitarbeiter
610.000 EUR Gewinn im Jahr 2016
Welche der folgenden Angaben trifft auf die Summer IT GmbH zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Angabe in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Großunternehmen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Monopolist]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Unternehmen des primären Sektors]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Marktführer]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Versorgungsunternehmen]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number="4"/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="2">
<Text><![CDATA[2. Aufgabe
Die Summer IT GmbH möchte ihre Belegschaft durch Einstellungen vergrößern. Bei der Einstellung von Personal ist das „Allgemeine Gleichbehand—
lungsgesetz (AGG)” zu berücksichtigten.
$ 1 Ziel des Gesetzes
Ziel des Gesetzes ist es, Benachteiligungen aus Gründen der Rasse oder der ethnischen Herkunft, des Geschlechts, der Religion oder Weltanschau—
ung, einer Behinderung, des Alters oder der sexuellen Identität zu verhindern oder zu beseitigen.
Welche der folgenden Sachverhalte entsprechen dem „Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetz” ?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Sachverhalten in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Bei der Auswahl des Personals werden Frauen bevorzugt.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] in der Stellenanzeige wird darauf hingewiesen, dass Bewerber aus Großbritannien bevorzugt werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[3] Vor der Sichtung der Bewerbungsunterlagen werden Name und Alter der Bewerberinnen und Bewerber unkenntlich gemacht.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Bei der Auswahl des Personals werden ausschließlich die Qualifikationen der Bewerberinnen und Bewerber als Auswahlkriterium zugrunde gelegt.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[[5] Bei der Auswahl des Personals werden Bewerberinnen und Bewerber mit Behinderungen bevorzugt.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="3">
<Text><![CDATA[3. Aufgabe
Die Summer IT GmbH hat mit der Informatikkauffrau Petra Müller einen Einzelarbeitsvertrag geschlossen. Im Arbeitsvertrag wurde keine Regelung
über den Urlaubsanspruch von Frau Müller getroffen. Die Summer IT GmbH ist nicht tarifgebunden.
Welche der folgenden Aussagen über den Urlaubsanspruch von Frau Müller trifft zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Der Arbeitsvertrag ist nichtig.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der Mindesturlaubsanspruch gemäß Bundesurlaubsgesetz beträgt 24 Werktage.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[3] Der Urlaubsanspruch muss zwischen Frau Müller und der Summer IT GmbH jedes Jahr neu verhandelt werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Der Arbeitsvertrag ist nur gültig, wenn Frau Müller mindestens 30 Werktage Urlaub gewährt werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Es gilt der durchschnittliche Urlaubsanspruch der Tarifverträge der Branche.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[ZPA IT WiSo 2]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="4">
<Text><![CDATA[4. Aufgabe
Bei der Überprüfung von Personalunterlagen stellt die Personalleiterin fest, dass von den nachstehend aufgeführten Mitarbeitern zwei Personen
einen besonderen Kündigungsschutz genießen, weil sie zu einer bestimmten Arbeitnehmergruppe gehören.
Welche der folgenden Personen genießen einen besonderen Kündigungsschutz?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Personen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="5">
<Text><![CDATA[5. Aufgabe
Ein Mitarbeiter der Summer IT GmbH hat gekündigt.
Welche der folgenden Unterlagen muss ihm — gegebenenfalls auf Verlangen — ausgehändigt werden?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Unterlage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Lebenslauf]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Arbeitsvertrag]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Qualifiziertes Arbeitszeugnis]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Zeugniskopien]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Nachweis über Zahlungen zur Berufsgenossenschaft/betrieblichen Unfallversicherung]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="6">
<Text><![CDATA[6. Aufgabe
Einem Auszubildenden wird in der Summer IT GmbH nach Abschluss der Ausbildung eine Stelle befristet für ein Jahr angeboten.
Welche der folgenden Konsequenzen ergibt sich für den Arbeitsvertrag aus der Befristung?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Konsequenz in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Summer IT GmbH ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[muss den Arbeitsvertrag zum Ablauf der Vertragszeit kündigen, da sonst ein unbefristeter Arbeitsvertrag entsteht.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[darf den Arbeitsvertrag vor Ablauf des Jahres nicht kündigen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[darf den Arbeitsvertrag nicht verlängern.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[darf den Arbeitsvertrag nach dem Jahr für ein weiteres Jahr befristet verlängern.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[ist an keine tariflichen Vereinbarungen gebunden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="7">
<Text><![CDATA[7. Aufgabe
Die Summer IT GmbH und die Arbeitnehmer sind mit Arbeitsverträgen Pflichten eingegangen.
In welchem der folgenden Fälle wird in der Summer IT GmbH gegen die Pflichten aus dem Arbeitsvertrag verstoßen?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Fall in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Ein Mitarbeiter der Summer IT GmbH erhält beim Ausscheiden aus der Summer IT GmbH ein einfaches Zeugnis.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Ein Mitarbeiter der Summer IT GmbH übt ohne Kenntnis des Arbeitgebers eine Nebentätigkeit im gleichen Geschäftszweig aus.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Summer IT GmbH meldet einen neuen Arbeitnehmer drei Tage nach Arbeitsbeginn zur Sozialversicherung an.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Summer IT GmbH hat aus betrieblichen Gründen im Monat Mai eine Urlaubssperre verhängt.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Summer IT GmbH schließt aus Kostengründen die Werkskantine.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[ZPA IT WiSo 3]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="8">
<Text><![CDATA[8. Aufgabe
Die Mitarbeiterin Christina Meier, seit 16 Jahren im Betrieb, hat sich für eine Stelle in der Verkaufsabteilung beworben. Um ihre Chancen einschätzen
zu können, möchte sie Einsicht in ihre Personalakte nehmen.
Welche der folgenden Verhaltensweisen der Personalleiterin ist korrekt?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Verhaltensweise in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Sie will Frau Meier nur dann Einsicht in die Personalakte gewähren, wenn Frau Meier ein begründetes Interesse nachweist.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Sie will Frau Meier die Einsicht in die Personalakte verweigern, da Arbeitnehmer hierauf grundsätzlich keinen Anspruch haben.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Frau Meier muss ihre Bitte über den Betriebsrat vortragen. Die Einsicht in die Personalakte darf ihr nur im Beisein eines Vertreters des Betriebs— rates gewährt werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Sie gewährt Frau Meier keine Einsicht in die Personalakte, da dieses Recht nur dem Geschäftsführer zusteht.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Sie gewährt Frau Meier Einsicht in die Personalakte, da sie das Recht dazu hat.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="9">
<Text><![CDATA[9. Aufgabe
In der Summer IT GmbH muss die Arbeitssicherheit gewährleistet sein.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf die Arbeitssicherheit in Unternehmen zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Betriebliche Arbeitsschutzbestimmungen sind kein zwingendes Recht des Arbeitsverhältnisses und Verstöße durch Mitarbeiter führen somit nicht zu arbeitsrechtlichen Konsequenzen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Eine Unternehmung mit mehr als 20 Beschäftigten muss einen Arbeitsschutzausschuss einrichten, in dem Themen des Arbeitsschutzes erörtert werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Ergonomie von Arbeitsplätzen ist keine Anforderung der Arbeitssicherheit, sondern eine freiwillige Leistung des Arbeitgebers zur Verbesserung der Leistungsfähigkeit von Mitarbeitern.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die regelmäßige Unterweisung der Arbeitnehmer zum betrieblichen Arbeitsschutz erfolgt durch externe Berater der Gewerkschaft als die für den Arbeitsschutz zuständige Institution.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Eine Mitbestimmung von Arbeitnehmern beim Arbeitsschutz ist ausgeschlossen, da das Arbeitsschutzgesetz die Pflichten der Arbeitgeber im Einzelnen regelt.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="10">
<Text><![CDATA[10. Aufgabe
Der Personalabteilung der Summer IT GmbH werden unten stehende Unfälle gemeldet.
Welche der folgenden Unfälle müssen der Berufsgenossenschaft gemeldet werden?
Tragen Sie die Ziffern vor den drei zutreffenden Unfällen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Ein Mitarbeiter erhielt in seinem Büro an einem defekten Kabel einen schweren Stromschlag und erlitt Verbrennungen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Eine Mitarbeiterin verletzte sich ihren Fuß auf dem Parkplatz der Summer IT GmbH an einer vorstehenden Bodenplatte.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Ein Mitarbeiter brach sich im Urlaub beim Skifahren ein Bein.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Ein Mitarbeiter besuchte auf dem Heimweg von seiner Arbeitsstelle eine Gaststätte. Beim Verlassen des Lokals stürzte er und verletzte sich schwer.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Ein Auszubildender verunglückte mit seinem Fahrrad auf dem Weg zum Schwimmbad, das er besuchen wollte, weil der Unterricht in der Berufs— schule ausfiel.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Ein Mitarbeiter verunglückte auf dem Weg zur Arbeit.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Der Geschäftsführer beschädigt auf dem Firmenparkplatz das Fahrzeug eines Mitarbeiters, ZPA IT WiSo 4]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="11">
<Text><![CDATA[11. Aufgabe
in der Summer IT GmbH soll zum ersten Mal ein Betriebsrat gewählt werden.
Derzeit sind in der Summer IT GmbH länger als sechs Monate beschäftigt:
35 Kaufmännische Mitarbeiter (alle volljährig)
85 Technische Mitarbeiter (3 minderjährig, 82 volljährig)
2 Auszubildende (1 minderjährig, 1 volljährig unter 25 Jahre)
Ermitteln Sie anhand des abgebildeten Gesetzesauszuges aus dem Betriebsverfassungsgesetz ...
a) die Anzahl der Personen, die dem Betriebsrat hächstens angehören können.
b) die Anzahl der wahlberechtigten Arbeitnehmer.
Tragen Sie die Ergebnisse in die Kästchen ein.
| S 7 Wahlberechtigmfné
Wahlberechtigt sind alle Arbeitnehmer des Betriebs, die das 18. Lebensjahr vollendet haben.
Werden Arbeitnehmer eines anderen Arbeitgebers zur Arbeitsleistung überlassen, so sind diese wahlberechtigt, wenn sie länger als drei Monate im
Betrieb eingesetzt werden.
& 8 Wählbarkeit
(1) Wählbar sind alle Wahlberechtigten, die sechs Monate dem Betrieb angehören oder
als in Heimarbeit Beschäftigte in der Hauptsache für den Betrieb gearbeitet haben.
Auf diese sechsmonatige Betriebszugehörigkeit werden Zeiten angerechnet, in denen der Arbeitnehmer unmittelbar vorher einem anderen Betrieb
desselben Unternehmens oder Konzerns
(8 18 Abs. 1 des Aktiengesetzes}) angehört hat. Nicht wählbar ist, wer infolge strafgerichtlicher Verurteilung die Fähigkeit, Rechte aus öffentlichen
Wahlen zu erlangen, nicht besitzt.
$ 9 Zahl der Betriebsratsmitglieder
Der Betriebsrat besteht in Betrieben mit in der Regel
5 bis 20 wahlberechtigten Arbeitnehmern aus einer Person,
21 bis 50 wahlberechtigten Arbeitnehmern aus 3 Mitgliedern,
51 wahlberechtigten Arbeitnehmern bis 100 Arbeitnehmern aus 5 Mitgliedern,
101 bis 200 Arbeitnehmern aus 7 Mitgliedern,
201 bis 400 Arbeitnehmern aus 9 Mitgliedern,
401 bis 700 Arbeitnehmern aus 11 Mitgliedern,
701 bis 1.000 Arbeitnehmern aus 13 Mitgliedern
— ..|____1
i
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="12">
<Text><![CDATA[12. Aufgabe
In der Summer IT GmbH sind folgende Sachverhalte durch betriebliche und tarifliche Vereinbarungen geregelt.
Welcher der folgenden Sachverhalte wird durch eine Betriebsvereinbarung geregelt?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Sachverhalt in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Höhe des Urlaubsgeldes]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Höhe der Ausbildungsvergütung]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Beginn und Ende der täglichen Arbeitszeit]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Anzahl der Urlaubstage]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Höhe der Arbeitsentgelte nach Gehaltsgruppen]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[ZPA IT WiSo 5]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="13">
<Text><![CDATA[13. Aufgabe
Die Summer IT GmbH prüft verschiedene Möglichkeiten zur Erhöhung der Flexibilität und Verbesserung der Wettbewerbsfähigkeit.
Welche der folgenden Maßnahmen kann die Summer IT GmbH ohne Beteiligung des Betriebsrates umsetzen?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Maßnahme in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Stilllegung einiger Produktionszweige und entsprechende Reduzierung der Belegschaft Bessere Auslastung der Maschinen durch flexiblere Arbeitszeitregelungen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Betriebsbedingte Kündigungen]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Einführung von Schichtarbeit]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Gehaltserhöhung des Geschäftsführers]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="14">
<Text><![CDATA[14. Aufgabe
Die Summer IT GmbH ist tarifgebunden und schließt Arbeitsverträge auf der Grundlage des aktuellen Tarifvertrags.
Welche der folgenden Aussagen treffen auf einen Tarifvertrag zu?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Ein Tarifvertrag ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[1] kommt durch freie Vereinbarung der Tarifpartner zustande.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[bedarf der Genehmigung eines staatlich bestellten Schlichters.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[gibt Höchstgrenzen für Löhne und Gehälter an.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[[4]darf nur für gewerkschaftlich organisierte Arbeitnehmer angewendet werden.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[5 darf nicht gekündigt werden.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[[6] kann durch Betriebsvereinbarungen ergänzt werden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="15">
<Text><![CDATA[15. Aufgabe
Der 22—jährige Mitarbeiter der Summer IT GmbH, Christoph Brunkhorst, wird nach Ausbildung und einem befristeten Arbeitsvertrag von einem Jahr
arbeitslos.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf diesen Sachverhalt zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Herr Brunkhorst ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[kann kein Arbeitslosengeld beziehen, da für junge Erwachsene unter 25 Jahre noch Transferleistungen (z. B. Kindergeld) gezahlt werden und daher die Eltern für die Versorgung des Kindes aufkommen müssen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[hat einen Anspruch auf Arbeitslosengeld I, weil bereits während seiner Ausbildung und in der befristeten Beschäftigung Beiträge zur Arbeitslo— senversicherung geleistet wurden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[3] kann wählen, ob er Arbeitslosengeld I oder Arbeitslosengeld II beziehen möchte.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[muss zunächst Arbeitslosengeld t! beantragen, solange die Vermittlungsbemühungen der Arbeitsagentur erfolglos bleiben.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[kann maximal 511 EUR Arbeitslosengeld ! beantragen, weil er nur ein Jahr beschäftigt war.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="16">
<Text><![CDATA[16. Aufgabe
Für die Angestellte Helga Müller müssen Beiträge zur Sozialversicherung abgeführt werden.
In welcher der folgenden Zeilen (1 bis 5) der nachstehenden Tabelle ist die Aufteilung der Sozialversicherungsbeiträge zwischen der Summer IT GmbH
und Frau Müller richtig wiedergegeben?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Zeile in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Versicherung Summer IT GmbH | Frau Müller]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[1 | Pflegeversicherung 100 %]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[2 | Krankenversicherung 30 % 70 %]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[3 | Arbeitslosenversicherung 70 % 30 %]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[4 | Rentenversicherung — 100 %]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[5 | Unfallversicherung 100 %]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[ZPA IT WiSo 6]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="17">
<Text><![CDATA[17. Aufgabe
Einige Lebensrisiken werden über die deutsche Sozialversicherung finanziell abgesichert.
Welche der folgenden Risiken werden von einer gesetzlichen Sozialversicherung gedeckt?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Risiken in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Privatinsolvenz]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Diebstahl]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Wegeunfall]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Arbeitslosigkeit]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Anklage]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Unfallschaden des PKW]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="18">
<Text><![CDATA[18. Aufgabe 
Private Versicherungen werden zusätzlich zur gesetzlichen Sozialversicherung oder anstatt der gesetzlichen Sozialversicherung abgeschlossen.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf die private Krankenversicherung zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die private Krankenversicherung ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[ist für Arbeitnehmer gesetzlich vorgeschrieben, deren Gehalt oberhalb einer Bemessungsgrenze liegt.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[muss laut Gesetz vom Arbeitgeber für die Mitarbeiter abgeschlossen und bezahlt werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[zahlt die Versicherungsleistung in vielen Fällen erst nach Vertragsablauf an den Versicherungsnehmer aus.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[kann von Arbeitnehmern mit einem Gehalt oberhalb der Versicherungspflichtgrenze anstatt der entsprechenden gesetzlichen Versicherung abge— schlossen werden.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[ist für Arbeitnehmer mit langen Anfahrtswegen zur Arbeit gesetzlich vorgeschrieben.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="19">
<Text><![CDATA[19. Aufgabe
Der Geschäftsführer der Summer IT GmbH, Christian Schmidt, will die Potenziale der Mitarbeiter analysieren.
Welche der folgenden Aussagen zur Potenzialanalyse ist richtig?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Potenzialanalyse ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[1] darf nicht in der Probezeit durchgeführt werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[muss regelmäßig durchgeführt werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[dient zur Erfassung der finanziellen Möglichkeiten der Mitarbeiter.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[darf nur von einem Sachverständigen der Berufsgenossenschaft durchgeführt werden.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[dient zur Erfassung von Stärken und Schwächen der Mitarbeiter.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="20">
<Text><![CDATA[20. Aufgabe
Für die drei Filialen der Summer IT GmbH liegen für das Jahr 2016
folgende Geschäftsergebnisse vor:
Filiale Kosten | Leistungen
Nr. EUR EUR
1 200.000 350.000
2 80.000 120.000
3 40.000 56.000
Ermitteln Sie die wirtschaftlichste Filiale und deren Wirtschaftlichkeit.
Tragen Sie die Nummer der wirtschaftlichsten Filiale und deren
Wirtschaftlichkeit in die Kästchen ein.
ZPA IT WiSo 7
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="21">
<Text><![CDATA[21. Aufgabe
Bei der Summer IT GmbH werden in Abteilungsleiterbesprechungen viele unterschiedliche Zielsetzungen besprochen. Einige Ziele lassen sich gut
miteinander verbinden (komplementäre Ziele). Andere Ziele schließen sich jedoch gegenseitig aus (konkurrierende Ziele).
Bei welcher der folgenden Zielpaarungen handelt es sich um konkurrierende Ziele?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Zielpaarung in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Umsatzsteigerung und Gewinnmaximierung]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Kostenminimierung und Gewinnmaximierung]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Einführung einer Betriebsrente und Reduzierung der Sozialleistungen]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Erhöhung der Produktionsmenge und Vergrößerung der Produktionskapazitäten]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Abbau von Arbeitsplätzen und Outsourcing des Rechnungswesens]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="22">
<Text><![CDATA[22. Aufgabe
Die Summer IT GmbH beobachtet die Zusammenarbeit von Unternehmen in ihrem wirtschaftlichen Umfeld. Die jeweilige Art der Zusammenarbeit ist
an bestimmten Sachverhalten erkennbar.
Ordnen Sie die folgenden Formen der Zusammenarbeit den nachstehenden Sachverhalten zu.
Tragen Sie die Ziffer vor der jeweils zutreffenden Form der Zusammenarbeit in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Formen der Zusammenarbeit]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[1] Fusion]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[2] Kartell]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Konzern]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Arbeitsgemeinschaft]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[Sachverhalte]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[a) Mehrere Unternehmen führen gemeinsam einen Großauftrag aus.]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[b) Die EPS AG hat die Aktienmehrheit an der Tuxa AG übernommen.]]></Answer>
<Answer Number="9"><![CDATA[c) Die Summer IT GmbH vereinbart mit Wettbewerbern einheitliche Verkaufskonditionen.]]></Answer>
<Answer Number="10"><![CDATA[d) Zwei Kunden der Summer IT GmbH, die Schmidt GmbH und die Weber KG, schließen sich zur Schmidt GmbH & Co. KG zusammen.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="23">
<Text><![CDATA[23. Aufgabe
Die Summer IT GmbH strebt eine horizontale Unternehmenskooperation an.
In welchem der folgenden Fälle liegt eine horizontale Unternehmenskooperation vor?
Tragen Sie die Ziffer vor der dem zutreffenden Fall in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Summer IT GmbH ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[übernimmt sämtliche Geschäftsanteile eines anderen IT—Dienstleisters, um etwaige Umsatzrückgänge im Kerngeschäft ausgleichen zu können.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[2] gründet mit zwei weiteren IT—Dienstleistern einen Verbund, um durch Synergieeffekte die Kosten zu senken.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[erwirbt die Kapitalmehrheit an einem Produzenten, um Einfluss auf dessen Produktpolitik nehmen zu können.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[übernimmt vollständig ein Unternehmen aus einem Geschäftsumfeld, in dem die Summer IT GmbH bisher nicht vertreten ist.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[lässt sich nun auch von der Hayer GmbH beliefern.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[ZPA IT WiSo 8]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="24">
<Text><![CDATA[24. Aufgabe
In der Summer !T GmbH soll ein neuer Geschäftsführer seine Arbeit aufnehmen.
Welche der folgenden Aussagen zur Geschäftsführung und Vertretung trifft auf die Summer IT GmbH zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Gesellschafter können keine andere Person als Geschäftsführer bestellen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Im Gesellschaftsvertrag kann bestimmt werden, dass alle Gesellschafter zur Geschäftsführung berechtigt sind.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die GmbH darf maximal einen Geschäftsführer haben.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Der Geschäftsführer darf keine Mitarbeiter einstellen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Der Geschäftsführer darf nur gemeinsam mit einem Prokuristen die Geschäfte führen.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="25">
<Text><![CDATA[25. Aufgabe
Für ein auch von der Summer IT GmbH vertriebenes Produkt liegt folgende Grafik über die Marktsituation vor:
aa
Preis
Nachfrage |. Quartal
Nachfrage IH. Quartal
Angebot
Menge —
Welche der folgenden Aussagen können Sie ohne zusätzliche Informationen aus der Grafik ableiten?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Im II. Quartal ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[wurden die Werbemaßnahmen eingeschränkt.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[wurde das Angebot vergrößert.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[wurde kein Marktgleichgewichtspreis erreicht.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[ist die Nachfrage gesunken.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[wirkte sich die höhere Nachfrage nach einem Komplementärprodukt aus.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="26">
<Text><![CDATA[26. Aufgabe
Der Geschäftsführer der Summer IT GmbH möchte zwei Prokuristen ernennen, welche die Unternehmensleitung entlasten sollen.
Zu welcher der folgenden Rechtshandlungen ist ein Prokurist nur mit besonderer Ermächtigung befugt?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Rechtshandlung in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Kauf eines Betriebsgrundstücks]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Aufnahme eines Darlehens]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Prozessführung]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Kündigung von Arbeitsverträgen]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Veräußerung von Grundstücken]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[ZPA IT WiSo 9]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="27">
<Text><![CDATA[27. Aufgabe
Sie wollen ein Unternehmen gründen. Für die Startfinanzierung benötigen Sie einen Kredit.
In welchem der folgenden Teile des Businessplanes erwartet die Bank Angaben zu Umsatzerlösen und zur Liquidität?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Teil des Businessplans in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Unternehmensbeschreibung]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Standortbeschreibung]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Beschreibung der Produkte und Leistungen]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Markt— und Wettbewerbsanalyse]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Finanzplanung]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="28">
<Text><![CDATA[28. Aufgabe
Ein Workshop der Summer IT GmbH beschäftigt sich mit dem Thema Globalisierung.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf deutsche Unternehmen in einer globalisierten Wirtschaft zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Produktionskosten können durch Verlagerung der Produktion in Länder mit niedrigeren Löhnen gesenkt werden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Da Deutschland ein Niedriglohnland ist, stehen jedem deutschen Unternehmen ausreichend Fachkräfte zur Verfügung.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Alle deutschen Unternehmen wickeln ihre Geschäfte weltweit in EUR ab.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Ausländische Fachkräfte haben jederzeit Zugang zum deutschen Arbeitsmarkt und können von jedem Unternehmen sofort eingestellt werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Durch einen Rückgang der Transporte der deutschen Unternehmen sinkt der Preis für Kraftstoffe.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="29">
<Text><![CDATA[29. Aufgabe
Die Summer IT GmbH erledigt die Softwareentwicklung in weltweiter Arbeitsteilung mit Programmierern in Deutschland, Indien und den USA.
Welcher der folgenden Sachverhalte ist die Folge einer weltweiten Arbeitsteilung?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Sachverhalt in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die gegenseitige Abhängigkeit der Arbeitnehmer entfällt.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der Gesamtprozess der Leistungserstellung wird für den einzelnen Arbeitnehmer transparenter.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der organisatorische Aufwand erhöht sich, weil die Arbeitsabläufe aufeinander abgestimmt werden müssen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Arbeit wird abwechslungsreicher für die Arbeitnehmer.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Der Kommunikationsaufwand wird reduziert.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
</Exam>
