<Exam Name="15_So_WiSo" Year="2015" Season="Winter">
Situation
Sie sind Mitarbeiterin/Mitarbeiter der Krypto—Control GmbH.
Die Krypto—Control GmbH ist ein IT—Dienstleister.
Die folgenden Aufgaben beziehen sich auf dieses Unternehmen.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="1">
<Text><![CDATA[1. Aufgabe
Zur Krypto—Control GmbH liegen folgende Daten vor:
IT—Dienstleister
56 % Marktanteil in der Region
58 Mitarbeiter
610.000 EUR Gewinn im Jahr 2014
Welche der folgenden Angaben trifft auf die Krypto—Control GmbH zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Angabe in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Großunternehmen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Marktführer]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Monopolist]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Unternehmen des primären Sektors]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Versorgungsunternehmen]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="2">
<Text><![CDATA[2. Aufgabe
In der Krypto—Control GmbH muss das Allgemeine Gleichbehandlungsgesetz (AGG) beachtet werden.
In welchem der folgenden Fälle erfolgt eine Diskriminierung im Sinne des AGG?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Fall in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Krypto—Control GmbH ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[1] führt Englisch als Unternehmenssprache ein.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[2] will den Anteil von Frauen in Führungspositionen erhöhen und ermutigt in Stellenanzeigen besonders Frauen, sich auf die entsprechenden Stellen zu bewerben.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[richtet einen Aufzug in die erste Etage des Bürogebäudes ein, der nur von körperlich behinderten Mitarbeitern benutzt werden darf. Die übrigen Mitarbeiter müssen die Treppe benutzen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[bietet älteren Mitarbeitern ab dem 55. Lebensjahr Altersteilzeitverträge an.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[5] will einen guten Personalmix erreichen und fordert daher in Stellenausschreibungen von den Bewerbern bestimmte Merkmale wie Geschlecht oder Alter ein.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="3">
<Text><![CDATA[3. Aufgabe
In der Krypto—Control GmbH muss die Arbeitssicherheit gewährleistet sein.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf die Arbeitssicherheit in Unternehmen zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Betriebliche Arbeitsschutzbestimmungen sind kein zwingendes Recht des Arbeitsverhältnisses und Verstöße durch Mitarbeiter führen somit nicht zu arbeitsrechtlichen Konsequenzen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Eine Unternehmung mit mehr als 20 Beschäftigten muss einen Arbeitsschutzausschuss einrichten, in dem Themen des Arbeitsschutzes erörtert werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Ergonomie von Arbeitsplätzen ist keine Anforderung der Arbeitssicherheit, sondern ist eine freiwillige Leistung des Arbeitgebers zur Ver— besserung der Leistungsfähigkeit von Mitarbeitern.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die regelmäßige Unterweisung der Arbeitnehmer zum betrieblichen Arbeitsschutz erfolgt durch externe Berater der Gewerkschaft als die für den Arbeitsschutz zuständige Institution.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Eine Mitbestimmung von Arbeitnehmern beim Arbeitsschutz ist ausgeschlossen, da das Arbeitsschutzgesetz die Pflichten der Arbeitgeber im Einzelnen regelt.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="4">
<Text><![CDATA[4. Aufgabe
Das Arbeitsverhältnis einer neuen Mitarbeiterin mit der Krypto—Control GmbH ist in einem schriftlichen Arbeitsvertrag geregelt.
Bei welchem der folgenden Bestandteile des Arbeitsvertrags ist der Arbeitgeber an kollektives Arbeitsrecht gebunden?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Bestandteil des Arbeitsvertrags in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Das monatliche Bruttogehalt beträgt 2.000,00 EUR.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Angestellte arbeitet als Sachbearbeiterin im Kundenservice.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Das Arbeitsverhältnis beginnt am 1. April 2015.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die reguläre wöchentliche Arbeitszeit beträgt gemäß Betriebsvereinbarung 38,5 Stunden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Krypto—Control GmbH gewährt einen monatlichen Fahrtkostenzuschuss von 100,00 EUR.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="5">
<Text><![CDATA[5. Aufgabe
Die Krypto—Control GmbH ist Mitglied eines Arbeitgeberverbandes.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf Arbeitgeberverbände zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Arbeitgeberverbände ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[können Gesetze im Wirtschaftsrecht erlassen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[setzen sich für ein stärker regulierendes Arbeitsrecht ein.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[3] setzen die Einhaltung der Tarifverträge bei allen Unternehmen einer Branche durch.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[[4] vertreten ihre Mitglieder in sozial— und arbeitsrechtlichen Belangen.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[nehmen nur Unternehmen mit Betriebsräten als Mitglieder auf.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="6">
<Text><![CDATA[6. Aufgabe
Viele Mitarbeiter der Krypto—Control GmbH sind Mitglied einer Gewerkschaft.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf Gewerkschaften zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Gewerkschaften ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[sind dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales unterstellt.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[stellen für die Betriebsräte in Mitgliedsunternehmen eigenes Personal ab.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[3] besitzen das Recht, Arbeitsbedingungen in einem Tarifvertrag zu regeln.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[setzen sich für eine Liberalisierung des Arbeitsrechts ein.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[dürfen nur dann Arbeitskampfmaßnahmen durchführen, wenn sie den zu erwartenden Lohnausfall und Gewinnverlust aus ihren Streikfonds (Streikkassen) ausgleichen können.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="7">
<Text><![CDATA[7. Aufgabe
In der Krypto—Control GmbH wurde ein Betriebsrat gewählt.
Weiche der folgenden Aussagen über den Betriebsrat ist zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Ein Betriebsrat muss in jedem Betrieb gewählt werden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Ein Betriebsrat muss je zur Hälfte aus Arbeitnehmern und Arbeitnehmerinnen gebildet werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[In einen Betriebsrat können nur Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen gewählt werden, die dem Betrieb mindestens ein Jahr angehören.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Ein Betriebsrat kann von allen Arbeitnehmern und Arbeitnehmerinnen eines Betriebs gewählt werden, die das 18. Lebensjahr vollendet haben.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[[5] Ein Betriebsrat muss alle zwei Jahre neu gewählt werden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="8">
<Text><![CDATA[8. Aufgabe
Die Geschäftsleitung der Krypto—Control GmbH arbeitet eng mit dem Betriebsrat zusammen.
In welchen der folgenden Angelegenheiten hat der Betriebsrat laut Betriebsverfassungsgesetz ein Mitbestimmungsrecht?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Angelegenheiten in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Einführung eines Personalbeurteilungssystems]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Planung des Personalbedarfs]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Festlegung von Beginn und Ende der täglichen Arbeitszeit]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Errichtung einer neuen Lagerhalle]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Gründung einer Filiale]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[6] Umwandlung der Rechtsform]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="9">
<Text><![CDATA[9. Aufgabe
Für Arbeitgeber und Arbeitnehmer ist die Tarifautonomie gesetzlich festgeschrieben.
Welche der folgenden Aussagen treffen auf die Tarifautonomie zu?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Tarifautonomie ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[1] ist ein im Betriebsverfassungsgesetz (BetrVG) verankertes Recht.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[gibt den Vertragsparteien das Recht, unabhängig von staatlicher Einflussnahme die Arbeits— und Wirtschaftsbedingungen zu regeln.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[gibt den Vertragsparteien das Recht, unter staatlicher Beteiligung Vereinbarungen zu treffen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[ist individuelles Arbeitsrecht zur Regelung der Beziehungen zwischen einem Arbeitgeber und einem Arbeitnehmer.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[gibt den Vertragsparteien das Recht zu Vereinbarungen, die von den Vertragspartnern nicht zu Ungunsten der Arbeitnehmer abgeändert werden dürfen.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[[6] gibt den Vertragsparteien das Recht zu Regelungen, die schlechter sind als die in Gesetzen genannten.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="10">
<Text><![CDATA[10. Aufgabe
Die Arbeitnehmer der Krypto—Control GmbH wollen sich weiterbilden.
Welche der folgenden Aussagen zur Weiterbildung ist zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Sie wird nur bis zum fünfundfünfzigsten Lebensjahr staatlich gefördert, da bei älteren Arbeitnehmern eine Weiterbildung unrentabel ist.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Sie ist für Arbeitnehmer grundsätzlich kostenfrei, weil entweder das Unternehmen oder der Staat aus einem Bildungsfonds den Lohnausfall und die Weiterbildungskosten erstattet.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Sie kann nur außerbetrieblich in Einrichtungen zertifizierter Bildungsträger erfolgen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Sie muss immer als Aufstiegsfortbildung mit einer Abschlussprüfung vor der Industrie— und Handelskammer angelegt sein.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Sie erfolgt zur Vertiefung und Erweiterung von Kenntnissen und Fertigkeiten.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="11">
<Text><![CDATA[11. Aufgabe
Eine Mitarbeiterin der Krypto—Control GmbH ist arbeitsunfähig, weil sie am Vortag auf dem direkten Weg zur Arbeit bei einem Verkehrsunfall schwer
verletzt wurde.
Welche der folgenden Aussagen ist in diesem Zusammenhang zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Krypto—Control GmbH ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[muss den Unfall der Krankenversicherung der Mitarbeiterin melden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[darf die Gehaltszahlung ab dem ersten Krankheitstag einstellen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[darf den Urlaubsanspruch der Mitarbeiterin kürzen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[muss den Unfall der Gewerbeaufsichtsbehörde melden.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[muss den Unfall der Berufsgenossenschaft melden.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="12">
<Text><![CDATA[12. Aufgabe
Nach der letzten Gehaltserhöhung übersteigt das Bruttogehalt von Dagmar Fuchs die Beitragsbemessungsgrenze für die gesetzliche Rentenversicherung.
Welche der folgenden Konsequenzen ergibt sich aus der Gehaltserhöhung für Frau Fuchs?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Konsequenz in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Frau Fuchs ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[ist nicht mehr versicherungspflichtig.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[muss sich nun privat versichern.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[erhält für die Sozialversicherung keinen Arbeitgeberanteil mehr.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[muss nun für einen Teil ihres Gehalts keinen Rentenversicherungsbeitrag mehr leisten.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[kann die Beiträge an die Rentenversicherung gegen Selbstbehalt reduzieren.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="13">
<Text><![CDATA[13. Aufgabe
Die Solidarität ist ein gesellschaftspolitisches Prinzip, das in der Bundesrepublik Deutschland angewendet wird.
Welcher der folgenden Sachverhalte entspricht dem Prinzip der Solidarität?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Sachverhalt in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Der Staat senkt die Beitragsbemessungsgrenze für die gesetzliche Krankenkasse.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Der Staat fordert verstärkt Selbstverantwortung bei der Altersvorsorge.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Staat erhöht die Erbschaftssteuer zur Umverteilung großer Vermögen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Kindergartenbeiträge sind für alle Eltern, unabhängig vom Einkommen, gleich hoch.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[[5] Der Beitrag zur Krankenversicherung steigt mit individuellem Krankheitsrisiko des Versicherten.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="14">
<Text><![CDATA[14. Aufgabe
Die Mitarbeiter der Krypto—Control GmbH diskutieren in der Mittagspause über die unterschiedlichen Möglichkeiten einer privaten Altersvorsorge.
Welche der folgenden wirtschaftlichen Entwicklungen gefährdet eine private Altersvorsorge?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Entwicklung in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Hohe Inflation]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Konjunkturaufschwung]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Nachfrageüberhang]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4] Moderate Lohnforderungen]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Senkung der Beiträge für die gesetzliche Arbeitslosenversicherung]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="15">
<Text><![CDATA[15. Aufgabe
Die Krypto—Control GmbH ist ein erwerbswirtschaftliches Unternehmen.
Welche der folgenden Aussagen treffen auf ein erwerbswirtschaftliches Unternehmen zu?
Tragen Sie die Ziffern vor den zwei zutreffenden Aussagen in die Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Arbeitet zur Deckung des Bedarfs an Gütern]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Strebt einen Gewinn an]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Arbeitet auf eigene Rechnung und Verantwortung]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Betreibt öffentliche Daseinsvorsorge]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[[5] Wirtschaftet nach einem öffentlichen Wirtschaftsplan mit dem Ziel der Kostendeckung [6] Muss jeden Kunden zu seinen allgemeinen Bedingungen und Preisen beliefern Wird in seinen Entscheidungen nicht von Wettbewerbern eingeschränkt]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="16">
<Text><![CDATA[16. Aufgabe
Für die drei Geschäftsbereiche der Krypto—Control GmbH liegen für das Jahr 2014 folgende Geschäftsergebnisse vor:
Geschäftsbereich | Aufwand Ertrag
Nr. EUR EUR
1 250.000 325.000
2 85.000 119.000
3 40.000 60.000
Ermitteln Sie den wirtschaftlichsten Geschäftsbereich.
Tragen Sie die Nummer des wirtschaftlichsten Geschäftsbereichs und dessen Wirtschaftlichkeit in die Kästchen ein.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="17">
<Text><![CDATA[17. Aufgabe
Ein Zulieferer der Krypto—Control GmbH hat bislang 720 Teile in 48 Arbeitsstunden hergestellt. Durch den Einsatz eines Fertigungsautomaten können
nun 960 Teile in 16 Arbeitsstunden hergestellt werden.
Arbeitsproduktivität = Ausbringungsmenge / Arbeitseinsatzmenge
Ermitteln Sie, um wie viel Prozent die Arbeitsproduktivität gestiegen ist.
Tragen Sie das Ergebnis in die Kästchen ein.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="18">
<Text><![CDATA[18. Aufgabe
In der Krypto—Control GmbH wird die Zusammenarbeit von Unternehmen in ihrem wirtschaftlichen Umfeld beobachtet.
In welchen der nachstehenden Sachverhalte handelt es sich um
eine Fusion?
ein Kartell?
einen Konzern?
eine Arbeitsgemeinschaft?
Tragen Sie die Ziffer vor der jeweils zutreffenden Antwort in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Hinweis: Auf eine wirtschaftliche Verflechtung treffen zwei Sachverhalte zu.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Sachverhalte]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[a) Mehrere Kunden der Krypto—Control GmbH führen gemeinsam einen Großauftrag aus.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[b) Die HAES AG, ein Lieferer der Krypto—Contro! GmbH, hat die Aktienmehrheit an der Tuxa AG übernommen.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[c) Die Krypto—Control GmbH vereinbart mit Wettbewerbern einheitliche Verkaufskonditionen.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[d) Zwei Kunden der Krypto—Control GmbH, die Schmidt GmbH und die Weber KG, schließen sich zur Schmidt GmbH & Co. KG zusammen.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[e) Die HAES AG gründet in Nordrhein—Westfalen mehrere Tochtergesellschaften.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="19">
<Text><![CDATA[19. Aufgabe
Sie erfahren von der Gründung der Volt GmbH, einem neuen Mitbewerber.
Mit welchem der folgenden Ereignisse wird eine GmbH rechtsfähig?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Ereignis in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Mit ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[1] Eintragung in das Handelsregister]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Anmeldung beim Amtsgericht]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[3] Abschluss des ersten Rechtsgeschäfts]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Einzahlung des Stammkapitals]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[[5] Bestellung des Geschäftsführers]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="20">
<Text><![CDATA[20. Aufgabe
Die Krypto—Control GmbH will ein IT—Servicecenter in der Rechtsform einer GmbH gründen.
Welche der folgenden Aussagen zur GmbH ist zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1] Das Stammkapital muss mindestens 50.000 EUR betragen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Die Gesellschaft muss von mindestens zwei Personen gegründet werden.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Firma kann „Gesellschaft für IT—Service mbH” lauten.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[[4]Die Geschäftsführung der GmbH obliegt dem Vorstand.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[[5]! Die neu gegründete GmbH ist eine natürliche Person des privaten Rechts.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="21">
<Text><![CDATA[21. Aufgabe
Das Verhalten von Konsumenten hängt von verschiedenen Faktoren ab.
Welche der folgenden Aussagen ist zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[[1]! Der Bedarf der Konsumenten ist gleich der Menge ihrer Bedürfnisse.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[[2] Der Bedarf der Konsumenten ist abhängig von deren Kaufkraft.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[3] Die Nachfrage der Konsumenten ist abhängig vom Angebot.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Die Bedürfnisse der Konsumenten entsprechen dem Angebot.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die Bedürfnisse der Konsumenten entsprechen deren Nachfrage.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="22">
<Text><![CDATA[22. Aufgabe
Für ein Produkt, wie es die Krypto—Control GmbH anbietet, wurde für den Gesamtmarkt folgende Angebots— und Nachfragesituation (modellhaft
vereinfacht) ermittelt.
Angebots— und Nachfragekurve
EUR
90
Nachfrage
80
Angebot
70
60
50
40
30
20
10
0
0 200 300 400 soO0 600 70OO 800 Stück
Ermitteln Sie
a) den Preis je Stück, zu dem ein höchstmöglicher Umsatz erzielt werden kann.
b) den Umsatz, der maximal erzielt werden kann.
c) den Angebotsüberhang bei einem Preis von 70,00 EUR je Stück.
Tragen Sie die Ergebnisse in die Kästchen ein.
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="23">
<Text><![CDATA[23. Aufgabe
Die Krypto—Control GmbH hat mit der Volt GmbH einen Vertrag geschlossen, der vonseiten der Volt GmbH wie folgt unterschrieben wurde.
Unterschriften
a) % b)
Sekipp Br. Pfeffer
Martina Schipp i. V. Dr. Karl Pfeffer
Welche der folgenden Stellungen haben Martina Schipp und Dr. Karl Pfeffer in der Volt GmbH laut ihrer Unterschriften?
Tragen Sie die Ziffer vor der jeweils zutreffenden Stellung in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Stellungen]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Sekretär/—in Prokurist/—in Kommanditist/—in Geschäftsführer/—in Handlungsbevollmächtigte/—r [6] Vorstand]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="24">
<Text><![CDATA[24. Aufgabe
Der Verbraucherschutz ist ein zentrales Element der sozialen Marktwirtschaft.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf den Verbraucherschutz zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Viele dem Verbraucherschutz dienenden Rechtsnormen sind im Bürgerlichen Gesetzbuch (BGB) verankert, z. B. die Vorschriften über Fernabsatz— verträge.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Träger des Verbraucherschutzes sind die Unternehmen, welche die Verbraucher umfassend und objektiv über ihre Produkte und Dienstleistungen informieren müssen.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Der Verbraucherschutz schließt die Nachteile aus, welche aufgrund mangelnder Fachkenntnis, Informationen und/oder Erfahrung der Konsu— menten entstehen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Der Verbraucherschutz bezieht sich allein auf Produkte, welche die Gesundheit der Verbraucher schädigen können, z. B. Lebensmittel, Medika— mente, Trinkwasser,]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Der Verbraucherschutz ist ein Zweig der Sozialversicherung zur Absicherung von Risiken aus privatrechtlichen Verträgen wie Kaufverträgen und Mietverträgen.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="25">
<Text><![CDATA[25. Aufgabe
Arbeitnehmer treffen Maßnahmen zur persönlichen Existenzsicherung.
Welche der folgenden Maßnahmen ist zur persönlichen Existenzsicherung geeignet?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Maßnahme in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Kauf eines Sportwagens auf Kredit zur eigenen Nutzung]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Abschluss einer Versicherung für den Fall der Berufsunfähigkeit]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[[3] Abschluss eines Ratenkaufvertrags aufgrund fehlender Liquidität]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Abschluss einer Risikolebensversicherung zur Absicherung von Krediten]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[[5] Abschluss einer privaten Zusatzkrankenversicherung]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="26">
<Text><![CDATA[26. Aufgabe
Herr Scholz, ein 21—jähriger Mitarbeiter der Krypto—Control GmbH, will kündigen und ein eigenes Unternehmen gründen, um als Vollkaufmann einen
Onlineshop für IT—Zubehör zu betreiben.
Welche der folgenden Aussagen zur Unternehmensgründung ist zutreffend?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Zur Absicherung von Krediten muss die Unternehmensform Gesellschaft mit beschränkter Haftung (GmbH) gewählt werden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Industrie— und Handelskammer verlangt von Herrn Scholz den Nachweis seiner fachlichen Qualifikation zum Betrieb eines kaufmännisch zu führenden Unternehmens.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Herr Scholz muss sein vollkaufmännisch geführtes Unternehmen im Handelsregister eintragen lassen.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Als selbstständig Erwerbstätiger ist Herr Scholz von der Einkommensteuerpflicht befreit, wenn er Gewerbesteuer zahlt.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Als selbstständig Erwerbstätiger ist Herr Scholz von der Krankenversicherungspflicht befreit.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="27">
<Text><![CDATA[27. Aufgabe
Die Arbeitsleistung der Krypto—Control GmbH wird von verschiedenen Wirtschaftseinheiten erbracht.
In welchem der folgenden Fälle handelt es sich um eine betriebliche Arbeitsteilung (Arbeitszerlegung)?
Tragen Sie die Ziffer vor dem zutreffenden Fall in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Die Krypto—Control GmbH ...]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[gliedert einen Schritt eines Leistungsprozesses an die OS GmbH aus.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[lässt von einem Mitarbeiter ein Produkt aus Komponenten zusammenbauen, die von verschiedenen externen Unternehmen hergestellt wurden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[organisiert mehrere Prozesse als Supply Chain, in denen Lieferanten, Abteilungen der Krypto—Control GmbH und Kunden miteinander vernetzt sind.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[eröffnet eine Filiale in einem anderen Bundesland, die in allen Geschäftsfeldern selbstständig operieren soll.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[produziert ein Produkt in mehreren Arbeitsschritten, die von verschiedenen Arbeitskräften ausgeführt werden.]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[l]]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="28">
<Text><![CDATA[28. Aufgabe
Die Krypto—Control GmbH hat sich mit den Auswirkungen der Globalisierung auseinanderzusetzen.
Welche der folgenden Auswirkungen trifft auch auf die Krypto—Control GmbH zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Auswirkung in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Durch den Zugang zu internationalen Märkten kann die Krypto—Control GmbH neue Märkte erschließen.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Da Deutschland ein Niedriglohnland ist, stehen der Krypto—Control GmbH ausreichend Fachkräfte zur Verfügung.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Alle Aufträge der Krypto—Control GmbH werden weltweit in EUR abgewickelt.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Ausländische Fachkräfte haben jederzeit Zugang zum deutschen Arbeitsmarkt und können von der Krypto—Control GmbH sofort eingestellt werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Durch einen Rückgang der Transporte der Krypto—Control GmbH sinkt der Preis für Kraftstoffe.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
<Question Number="29">
<Text><![CDATA[29. Aufgabe
Die Wirtschaftsordnung Deutschlands wird als soziale Marktwirtschaft bezeichnet.
Welche der folgenden Aussagen trifft auf die soziale Marktwirtschaft zu?
Tragen Sie die Ziffer vor der zutreffenden Aussage in das Kästchen ein.
]]></Text>
<Answers>
<Answer Number="1"><![CDATA[Der Staat greift aktiv in das Wirtschaftsgeschehen ein, um unsoziale Auswirkungen von Marktprozessen zu vermeiden.]]></Answer>
<Answer Number="2"><![CDATA[Die Produktionsmittel dürfen kein privates Eigentum sein.]]></Answer>
<Answer Number="3"><![CDATA[Die Gewinne dürfen von den Anbietern bis zur Gewinnschwelle frei kalkuliert werden.]]></Answer>
<Answer Number="4"><![CDATA[Es dürfen nur die Berufe ausgebildet werden, die auf dem Arbeitsmarkt nachgefragt werden.]]></Answer>
<Answer Number="5"><![CDATA[Die staatliche Wettbewerbspolitik soll den Wettbewerb einschränken und Monopole sowie Kartelle zur Stabilisierung der Märkte fördern.]]></Answer>
<Answer Number="6"><![CDATA[PRÜFUNGSZEIT — NICHT BESTANDTEIL DER PRÜFUNG!]]></Answer>
<Answer Number="7"><![CDATA[Wie beurteilen Sie nach der Bearbeitung der Aufgaben die zur Verfügung stehende Prüfungszeit?]]></Answer>
<Answer Number="8"><![CDATA[[1] Sie hätte kürzer sein können. [2] Sie war angemessen. [3] Sie hätte länger sein müssen.]]></Answer>
</Answers>
<CorrectAnswers>
	<!--TODO: Mark correct answers-->
	<Answer Number=""/>
</CorrectAnswers>
</Question>
</Exam>
